COD: 1B01001
PREGUNTA: ¿Un transportista es un empresario mercantil?
A: No, porque no ejerce actividades mercantiles.
B: Solo cuando se constituye en sociedad.
C: Sí, cuando reúne los requisitos de capacidad legal para el ejercicio de la actividad y habitualidad.
D: Solo si tiene más de cinco vehículos.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 1

COD: 1B01002
PREGUNTA: La Ley considera empresarios a quienes, teniendo capacidad legal para ejercer una actividad mercantil:
A: tienen licencia fiscal.
B: se dedican a ella habitualmente.
C: tienen poder suficiente para ejercerla.
D: tienen establecimiento abierto al público.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 1

COD: 1B01003
PREGUNTA: ¿Son requisitos imprescindibles para poder iniciar una actividad mercantil la libre disposición de los bienes y la mayoría de edad?
A: Sí.
B: Solo si el empresario quiere darse de alta en la Seguridad Social.
C: Solo si el empresario desea inscribirse en el Registro Mercantil.
D: En ningún caso.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 4

COD: 1B01004
PREGUNTA: ¿Quién responderá de los actos del apoderado general?
A: El propio apoderado, aunque tengan relación con el ejercicio de la actividad de la empresa.
B: El empresario, siempre que tengan relación con el ejercicio de la actividad de la empresa.
C: El empresario, pero solo si aprueba con su firma los actos del apoderado.
D: El apoderado, en caso de perjuicio para la empresa.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 285

COD: 1B01005
PREGUNTA: ¿A quién se llama empresario individual?
A: A las sociedades con un único administrador.
B: A la persona jurídica constituida mediante contrato.
C: Al empresario que es persona física.
D: Al empresario social.
SOLUCION: C
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Derecho Mercantil, Rodrigo Uría, Editorial Marcial Pons

COD: 1B01006
PREGUNTA: Por la dimensión de las empresas podemos distinguir entre:
A: empresas individuales y sociales.
B: empresas públicas y privadas.
C: empresas locales y estatales.
D: PYMEs y grandes empresas.
SOLUCION: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 651/2014, Anexo I

COD: 1B01007
PREGUNTA: ¿Qué tipo de empresario responde con los bienes que están afectados al ejercicio de la actividad empresarial y con los suyos propios que no lo están directamente?
A: El empresario individual.
B: El empresario social.
C: El empresario que sea persona jurídica.
D: La sociedad.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código Civil, Art. 1911

COD: 1B01009
PREGUNTA: ¿Los socios de las sociedades mercantiles pueden considerarse empresarios individuales?
A: Solo si se inscriben en el Registro Mercantil.
B: No, son simplemente socios.
C: Sí, siempre.
D: Sí, siempre que la empresa tenga más de veinte trabajadores.
SOLUCION: B
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Derecho Mercantil, Rodrigo Uría, Editorial Marcial Pons

COD: 1B01010
PREGUNTA: ¿Qué es necesario para que los bienes gananciales del matrimonio queden afectados a la responsabilidad patrimonial derivada del ejercicio de una actividad mercantil por uno de los cónyuges?
A: El consentimiento expreso del cónyuge del empresario cuando los bienes no son fruto de la propia actividad mercantil, y el consentimiento tácito cuando sí lo son.
B: Nunca pueden quedar obligados.
C: Que haya capitulaciones matrimoniales estableciéndolo.
D: El consentimiento del cónyuge del empresario, ya sea expreso o tácito, si los bienes no son fruto de la propia actividad mercantil.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 6

COD: 1B01011
PREGUNTA: Si el cónyuge de un empresario no quiere que queden afectados los bienes gananciales a las resultas de la actividad mercantil, ¿cómo deberá manifestar esa negativa?
A: Mediante declaración verbal ante los deudores.
B: Mediante oposición que habrá de constar, a efectos de terceros, en escritura pública inscrita en el Registro Mercantil.
C: Mediante comunicación escrita al otro cónyuge.
D: No puede negarse.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 11

COD: 1B01012
PREGUNTA: ¿Qué se entiende por establecimiento mercantil?
A: El conjunto patrimonial unitario, organizado por el empresario para desarrollar el negocio.
B: La actividad externa de la empresa.
C: Los sujetos que trabajan en la empresa.
D: El conjunto de maquinarias de la empresa.
SOLUCION: A
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Derecho Mercantil, Rodrigo Uría, Editorial Marcial Pons

COD: 1B01013
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina al establecimiento secundario dotado de representación permanente y de cierta autonomía de gestión a través del cual se desarrollan las actividades de la sociedad mercantil?
A: Empresa de segundo nivel.
B: Sucursal.
C: Agencia.
D: Concesionario.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1784/1996, Art. 295

COD: 1B01014
PREGUNTA: ¿Dónde debe inscribirse la creación de sucursales de una sociedad mercantil?
A: En el Ministerio de Justicia.
B: En el libro de cuentas anuales de la sociedad.
C: En el Registro Mercantil de la provincia donde se encuentre el domicilio de la sucursal.
D: En el Registro Civil correspondiente al domicilio de la sociedad.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1784/1996, Art. 296

COD: 1B01015
PREGUNTA: ¿Qué se requiere para que el factor pueda desempeñar su cargo en una empresa?
A: Capacidad legal para obligarse.
B: Poder de la persona por cuya cuenta ejerce.
C: Ninguno de los requisitos anteriores.
D: Los requisitos contenidos en las respuestas A y B.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 282

COD: 1B01016
PREGUNTA: ¿Dónde debe inscribir una sociedad extranjera la apertura de una sucursal en España?
A: En el Registro de Aduanas.
B: En el Registro Mercantil correspondiente al domicilio de dicha sucursal.
C: En el Registro Mercantil Central.
D: Una sociedad extranjera no puede abrir sucursales en España si previamente no ha constituido una sociedad española.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1784/1996, Art. 300

COD: 1B01017
PREGUNTA: Si un empresario está casado en régimen de gananciales, ¿qué es necesario para que los bienes propios de su cónyuge se vean afectados por su actividad mercantil?
A: Que el cónyuge preste consentimiento expreso.
B: Que el cónyuge consienta de modo tácito.
C: Que figure en los contratos que celebre el empresario.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 9

COD: 1B01018
PREGUNTA: ¿Qué debe indicar en su documentación un empresario individual que se acoge a la limitación de responsabilidad por deudas?
A: Su nombre seguido de las siglas SL.
B: Su nombre seguido de las siglas ERL.
C: Su condición de "Emprendedor de responsabilidad Limitada".
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 14/2013, Art. 9

COD: 1B01019
PREGUNTA: ¿Debe hacerse constar en el Registro de la Propiedad la no sujeción de la vivienda habitual de un emprendedor de responsabilidad limitada a las resultas del tráfico empresarial?
A: Sí, en todos los casos.
B: Se puede hacer constar, pero no es requisito obligatorio.
C: No, porque ya se recoge en el Registro Mercantil.
D: Solo si la vivienda tiene un valor superior a 300.000 euros.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 14/2013, Art. 10

COD: 1B01020
PREGUNTA: ¿Qué trámites debe realizar un empresario para adquirir la condición de emprendedor de responsabilidad limitada?
A: Inscribirse en el Registro Mercantil.
B: Anotar en el Registro Mercantil su carácter de emprendedor de responsabilidad limitada.
C: Anotar en el Registro Mercantil la vivienda que no queda obligada por las resultas de su actividad empresarial.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 14/2013, Art. 9

COD: 1B01021
PREGUNTA: La vivienda habitual de un emprendedor de responsabilidad limitada, situada en poblaciones de más de un millón de habitantes, se beneficia de la limitación de responsabilidad por deudas si:
A: su valor no supera 300.000 euros.
B: su valor no supera 450.000 euros.
C: su valor no supera 500.000 euros.
D: su valor no supera 600.000 euros.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 14/2013, Art. 8

COD: 1B01022
PREGUNTA: ¿Qué requisito se debe cumplir para que la vivienda habitual del emprendedor de responsabilidad limitada se beneficie de la limitación de responsabilidad por deudas?
A: Que su valor no supere 300.000 euros, salvo que esté situada en poblaciones de más de un millón de habitantes.
B: Que su valor no supere 450.000 euros, salvo que esté situada en poblaciones de más de un millón de habitantes.
C: Que su valor no supere 500.000 euros, salvo que esté situada en poblaciones de más de un millón de habitantes.
D: Que su valor no supere 600.000 euros, salvo que esté situada en poblaciones de más de un millón de habitantes.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 14/2013, Art. 8

COD: 1B01023
PREGUNTA: ¿Qué bienes se benefician de la limitación de responsabilidad por deudas de que goza el emprendedor de responsabilidad limitada?
A: Su vivienda habitual, siempre que su valor no supere un determinado importe.
B: Todas las viviendas de su propiedad, hasta un límite de 300.000 euros.
C: Su vivienda habitual, con independencia de cuál sea su valor.
D: Las instalaciones en las que desarrolla su actividad, hasta el límite de 300.000 euros.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 14/2013, Art. 8

COD: 1B01024
PREGUNTA: ¿Qué tipo de bienes se benefician de la limitación de responsabilidad por deudas de que goza el emprendedor de responsabilidad limitada?
A: Su vivienda habitual.
B: Todas las viviendas de su propiedad.
C: Su vivienda habitual y su vehículo de trabajo.
D: Todos sus bienes.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 14/2013, Art. 8

COD: 1B01025
PREGUNTA: El emprendedor de responsabilidad limitada:
A: es una figura que se puede aplicar a las empresas que adoptan la forma de sociedad de responsabilidad limitada.
B: es una figura que se puede aplicar a las empresas que adoptan la forma de sociedad anónima.
C: es una figura que se puede aplicar a los empresarios individuales.
D: no es una figura contemplada en la legislación española.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 14/2013, Art. 7

COD: 1B01026
PREGUNTA: ¿Se puede limitar la responsabilidad de un empresario persona física por las deudas derivadas de su actividad empresarial?
A: No, pues siempre debe responder de modo ilimitado, salvo que constituya una sociedad mercantil.
B: No hace falta limitarla de modo expreso, pues por principio responde de modo limitado.
C: Se puede limitar asumiendo la condición de emprendedor de responsabilidad limitada.
D: Se puede limitar comunicándolo previamente por escrito a las personas con las que contrata.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 14/2013, Art. 7

COD: 1B01027
PREGUNTA: ¿Qué carácter tienen los libros de contabilidad de los empresarios?
A: Son en todo caso voluntarios para todos los empresarios.
B: Algunos son obligatorios para todos los empresarios mercantiles.
C: Solo son obligatorios para las sociedades mercantiles.
D: Solo son obligatorios para las sociedades y los empresarios individuales que declaren el IRPF en régimen de estimación objetiva.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 25

COD: 1B01028
PREGUNTA: ¿Qué debe recoger, como mínimo, el libro de Inventarios y Cuentas anuales?
A: Un inventario anual y las cuentas de resultados.
B: Todos los inventarios que se deseen y la cuenta anual de Pérdidas y Ganancias.
C: Un balance inicial, los balances de comprobación trimestrales, el inventario de cierre de ejercicio y las cuentas anuales.
D: Un inventario mensual y las cuentas anuales.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 28

COD: 1B01029
PREGUNTA: ¿Dónde se legalizan los libros de contabilidad que obligatoriamente deben llevar los empresarios?
A: En el Registro de la Propiedad.
B: En el Registro Mercantil.
C: En la Administración de Hacienda.
D: En la Comisión Nacional del Mercado de Valores.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 27

COD: 1B01030
PREGUNTA: ¿Qué libros de contabilidad son obligatorios para todos los empresarios mercantiles?
A: Libro Diario y libro Mayor.
B: Libro de Inventarios y Balances.
C: Libro Diario y libro de Inventarios y Cuentas Anuales.
D: Libro Mayor, libro Diario y libro de Inventarios y Cuentas Anuales.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 25

COD: 1B01031
PREGUNTA: ¿Los empresarios mercantiles están obligados a inscribirse en el Registro Mercantil?
A: Sí.
B: No.
C: Solo si tienen empleados.
D: Solo los que se constituyan en sociedad o sean navieros.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 16

COD: 1B01032
PREGUNTA: ¿Es válida la anotación, en el Libro Diario de la empresa, de los totales de las operaciones por períodos no superiores al trimestre?
A: No, en ningún caso.
B: Sí, no es necesario llevar las cuentas en detalle día a día.
C: Sí, si se han anotado en otros libros o registros concordantes las operaciones en detalle.
D: Solo en empresas de menos de cinco trabajadores.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 28

COD: 1B01033
PREGUNTA: ¿Qué organismo público legaliza los libros de comercio de los empresarios de transportes?
A: La Jefatura de Transportes de cada provincia.
B: El Registro Mercantil.
C: El Juzgado de Primera Instancia.
D: Los organismos autonómicos correspondientes.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 16

COD: 1B01034
PREGUNTA: ¿Debe conservar el empresario los libros de contabilidad durante los seis años siguientes al último asiento realizado?
A: Sí.
B: No es obligatorio, pero resulta recomendable.
C: Solo debe conservarlos durante 3 años.
D: Solo si se ha jubilado a la edad reglamentaria.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 30

COD: 1B01035
PREGUNTA: ¿Con qué frecuencia se transcribirán los balances de comprobación en el libro de Inventarios y Cuentas anuales?
A: Una vez al año.
B: Al menos cada 3 meses.
C: Al menos cada mes.
D: Al menos cada seis meses.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 28

COD: 1B01036
PREGUNTA: ¿Cuándo se dice que los libros de comercio están legalizados?
A: Cuando son nuevos.
B: Cuando han sido diligenciados por el órgano competente.
C: Cuando no incluyen falsedades.
D: Cuando son sometidos a visado cada seis meses ante los órganos competentes.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 27

COD: 1B01037
PREGUNTA: ¿Tendrá que estar legalizado el libro Mayor de una empresa?
A: Sí, siempre.
B: Sí, si así lo desea el empresario.
C: Depende del número de hojas.
D: Al no ser un libro obligatorio, no puede legalizarse.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1784/1996, Art. 329

COD: 1B01038
PREGUNTA: ¿Qué no debe registrarse en el Libro de Inventarios y Cuentas anuales?
A: El balance inicial detallado de la empresa.
B: Los balances de comprobación, al menos trimestralmente.
C: Día a día, todas las operaciones de la empresa.
D: El inventario de cierre del ejercicio y las cuentas anuales.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 28

COD: 1B01039
PREGUNTA: ¿Qué se puede consultar en el libro de Inventarios y Cuentas anuales?
A: Las operaciones diarias de la empresa.
B: El activo y el pasivo de la empresa.
C: Los apoderados del empresario.
D: Los estatutos de la sociedad si el libro pertenece a un empresario social.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 28

COD: 1B01040
PREGUNTA: ¿Dónde se legalizan los libros de comercio?
A: En el Juzgado de 1ª Instancia.
B: En el Registro Mercantil.
C: En el banco habitual de la empresa.
D: En la oficina de la Comunidad Autónoma competente en la materia.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 27

COD: 1B01041
PREGUNTA: ¿Qué debemos anotar en el Libro Diario?
A: Todas las operaciones relativas a la actividad de la empresa.
B: Las facturas.
C: Los préstamos.
D: Las ventas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 28

COD: 1B01042
PREGUNTA: ¿Qué se debe hacer con los libros de contabilidad en caso de fallecimiento del empresario?
A: Se entregarán en el Registro Mercantil.
B: Se conservarán en el establecimiento a cargo de quien continúe el negocio y, si no tiene continuidad, se entregarán en el juzgado.
C: Se destruirán.
D: Se conservarán por los herederos durante seis años a partir del último asiento realizado en ellos.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 30

COD: 1B01043
PREGUNTA: ¿Dónde se solicita la licencia de obras para la adecuación de un local de negocio?
A: En el Registro Mercantil del domicilio de la empresa.
B: En la Administración de Hacienda.
C: En el ayuntamiento.
D: En el órgano de la Comunidad Autónoma competente en materia laboral.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 7/1985, art. 25

COD: 1B01044
PREGUNTA: ¿Pueden utilizarse abreviaturas o símbolos en las anotaciones que se realicen en los libros y documentos contables?
A: Sí, siempre que sean de general aplicación en la práctica mercantil.
B: Sí, cualquier abreviatura o símbolo que elija el responsable de la empresa.
C: No, en ningún caso.
D: Solo los símbolos que establece la ley.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 29

COD: 1B01045
PREGUNTA: ¿Quiénes deben llevar la contabilidad en las empresas, según se refleja en el Código de Comercio?
A: Cualquier persona con formación en la materia.
B: Los empresarios o personas debidamente autorizadas para ello.
C: Un delegado nombrado por la Administración de Hacienda correspondiente.
D: Un auditor de cuentas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 25

COD: 1B01046
PREGUNTA: ¿Quién debe presentar la declaración censal para constituir una empresa?
A: Solo los extranjeros que creen una sucursal en España.
B: Solo los que están exentos de IVA.
C: Las personas físicas solamente.
D: Las personas físicas o jurídicas que vayan a iniciar una actividad empresarial o profesional.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1065/2007, Art. 9

COD: 1B01047
PREGUNTA: ¿Quiénes son los obligados a conservar los libros de comercio y documentos contables durante el período establecido por la ley, en el caso de disolución de sociedades?
A: Los empleados de la empresa.
B: Los liquidadores de la sociedad.
C: Los herederos.
D: En ese caso no hay obligación de conservar los libros y documentos.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 30

COD: 1B01048
PREGUNTA: ¿Qué tipo de actuación debe realizar ante el ayuntamiento quien quiera abrir un establecimiento mercantil?
A: Solicitar licencia de obras, en todo caso.
B: Presentar comunicación previa o declaración responsable, o solicitar licencia de actividad, según los casos, así como licencia de obras si van a realizarse y lo exige la importancia de las mismas.
C: Solicitar licencia de derribo.
D: Solicitar licencia de manipulador.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 7/1985, Arts. 25 Y 84

COD: 1B01049
PREGUNTA: ¿Cuál es el plazo máximo para comunicar a la autoridad laboral la apertura de un centro de trabajo o la reanudación de la actividad?
A: Hasta el día siguiente de iniciar las actividades.
B: 15 días desde el inicio de las actividades.
C: 30 días desde el inicio de las actividades.
D: 1 año desde el inicio de las actividades.
SOLUCION: C
NORMA: OM TIN/1071/2010, Art. 2

COD: 1B01050
PREGUNTA: ¿Por qué principio debe regirse la contabilidad que lleva una empresa?
A: Empresa en funcionamiento.
B: Devengo.
C: Prudencia valorativa
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 38

COD: 1B01051
PREGUNTA: Si el empresario cesa en el ejercicio de su actividad mercantil, ¿queda exento del deber de conservar los libros de comercio concernientes a su negocio?
A: Sí, puesto que ya no ejerce actividad mercantil.
B: Sí, pues la obligación de conservarlos la asume el Registrador Mercantil.
C: No, pero a partir de entonces únicamente debe conservarlos durante los dos años siguientes.
D: No queda exento, debe cumplir esta obligación en los mismos términos que si la empresa estuviera activa.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 30

COD: 1B01052
PREGUNTA: ¿Cuándo deberán formularse las cuentas anuales por el empresario?
A: Antes de comenzar la actividad.
B: Durante los seis primeros meses del año.
C: En el momento de constituir una sociedad.
D: Al cierre del ejercicio.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 34

COD: 1B01053
PREGUNTA: ¿En qué moneda deben expresar las empresas españolas los valores en las cuentas anuales?
A: En cualquier moneda de la Unión Europea.
B: En euros obligatoriamente.
C: En cualquier moneda de curso legal.
D: En pesetas o en euros.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 34

COD: 1B01054
PREGUNTA: ¿A qué empresas es de aplicación obligatoria el Plan General de Contabilidad?
A: A todas las empresas, cualquiera que sea su forma jurídica, individual o societaria, sin perjuicio de sus adaptaciones.
B: Solo a las empresas que revistan la forma de sociedades limitadas o anónimas.
C: Solo a las empresas que sean sociedades mercantiles.
D: Solo a las empresas que sean sociedades mercantiles o civiles.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1514/2007, Art. 2

COD: 1B01055
PREGUNTA: ¿Qué plazo establece la ley para que un empresario legalice sus libros de contabilidad?
A: 3 meses desde el cierre del ejercicio.
B: 4 meses desde el cierre del ejercicio.
C: 6 meses desde el cierre del ejercicio.
D: 1 año desde el cierre del ejercicio.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 14/2013, Art. 18

COD: 1B01056
PREGUNTA: ¿Cuándo debe realizarse la inscripción de los empresarios en la Seguridad Social?
A: En el plazo de un mes desde el inicio de la actividad.
B: Antes del inicio de la actividad.
C: En el momento en que se produzca el primer accidente laboral de un trabajador.
D: En los quince días siguientes al inicio de la actividad.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 8/2015, art. 138

COD: 1B01057
PREGUNTA: La inscripción de la empresa en la Seguridad Social:
A: sólo será necesaria si hay más de cincuenta trabajadores en la empresa.
B: sólo será necesaria para los empresarios individuales.
C: es un trámite obligatorio para todo empresario como paso previo al inicio de sus actividades.
D: sólo será necesaria para empresas de más de doscientos cincuenta trabajadores.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 8/2015, art. 138.1

COD: 1B01058
PREGUNTA: De conformidad con lo establecido en el Código de Comercio, ¿qué se requiere para ser empresario?
A: Ser un empresario dedicado a determinadas actividades del sector servicios de forma habitual.
B: Tener abierto un establecimiento al público.
C: Tener capacidad legal para ejercer una actividad mercantil y dedicarse a ella habitualmente.
D: Dedicarse a la venta al por menor.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 1

COD: 1B01059
PREGUNTA: ¿Con qué bienes responde el empresario individual no acogido a ningún tipo de limitación de responsabilidad?
A: Con los afectos a la actividad empresarial, exclusivamente.
B: Con todos sus bienes actuales.
C: Con todos sus bienes presentes y futuros.
D: Con los bienes que tenga inscritos en el Registro Mercantil, exclusivamente.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código Civil, Art. 1911

COD: 1B01060
PREGUNTA: Tendrán capacidad legal para el ejercicio habitual de una actividad mercantil las personas de dieciocho o más años y que tengan libre disposición de sus bienes:
A: Cierto.
B: Falso.
C: Sólo tienen el carácter de empresarios mercantiles las sociedades.
D: No es necesario tener dieciocho años para el ejercicio habitual de una actividad mercantil.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 4

COD: 1B01061
PREGUNTA: ¿Pueden los empresarios individuales no inscritos en el Registro Mercantil conseguir la inscripción de algún documento en dicho Registro?
A: Sí.
B: Sí, pero solo cuando dicho documento incluya datos importantes para el tráfico mercantil.
C: No.
D: Sí, siempre que se trate de documentos públicos.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 19

COD: 1B01062
PREGUNTA: ¿Los empresarios individuales están obligados a llevar un libro de actas?
A: Sí, junto con el libro de Inventarios y Balances.
B: Sí, junto con el Libro Diario y el Libro de Inventarios y Balances.
C: No, solo están obligadas las sociedades mercantiles.
D: Ningún empresario, sea persona física o jurídica, está obligado a llevar libro de actas.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 25

COD: 1B01063
PREGUNTA: ¿Cómo es la inscripción de los empresarios individuales que no sean navieros en el Registro Mercantil?
A: Es obligatoria.
B: No pueden inscribirse en el Registro Mercantil.
C: Es obligatoria para los que obtengan más de 50 millones de ingresos al año.
D: Es potestativa.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 19

COD: 1B01064
PREGUNTA: ¿Quiénes de los siguientes pueden ostentar la condición de empresario mercantil?
A: Los jueces.
B: Los militares.
C: Los corredores de comercio.
D: Los habilitados para ser titulares de una empresa de transporte.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 14

COD: 1B01065
PREGUNTA: ¿A quiénes se considera incapaces para iniciar legalmente una actividad mercantil?
A: A los menores de edad.
B: A los que tienen libre disposición de sus bienes.
C: A los navieros.
D: A los extranjeros.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 4

COD: 1B01066
PREGUNTA: ¿En qué se basan las prohibiciones para ejercer el comercio?
A: En la edad del sujeto.
B: En la capacidad del sujeto.
C: En la incompatibilidad entre el cargo que ostenta y el ejercicio del comercio.
D: En el estado civil del sujeto, la edad y la comisión de cualquier delito que lleve aparejada pena de prisión de 6 o más meses.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 14

COD: 1B01067
PREGUNTA: El menor de edad emancipado, como regla general, ¿tiene capacidad para ser empresario?
A: Sí, puesto que está emancipado.
B: Solo si está casado con un mayor de edad.
C: No, pues no tiene la libre y plena disposición de sus bienes.
D: Sí, siempre que tenga capital suficiente y no conste oposición de sus padres.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 4

COD: 1B01068
PREGUNTA: Como excepción, ¿qué se necesitará para que un menor de edad pueda adquirir la condición de empresario y continuar el comercio que hubieran ejercido sus padres o causante?
A: La autorización del juez.
B: La mediación de sus guardadores o tutores.
C: La intervención de un abogado y que tenga más de dieciséis años cumplidos.
D: La intervención de un notario que levante acta.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 5

COD: 1B01069
PREGUNTA: ¿Puede el empresario individual afectar u obligar con su actividad mercantil los bienes propios (privativos) de su cónyuge sin el consentimiento de éste?
A: Sí, siempre.
B: No, en ningún caso.
C: Solo hasta 10.000 euros.
D: Solo si el cónyuge los adquirió durante el matrimonio.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 9

COD: 1B01070
PREGUNTA: ¿Dónde deberá constar, a efectos de terceros, el consentimiento expreso del cónyuge de un empresario para que queden afectados sus bienes propios a las resultas de la actividad empresarial?
A: En escritura pública inscrita en el Registro Mercantil.
B: En documento privado.
C: En las escrituras de la sociedad.
D: En escritura pública, pero no es necesaria su inscripción registral; ésta solo es obligatoria cuando recoge la oposición al consentimiento.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 11

COD: 1B01071
PREGUNTA: ¿El cónyuge del empresario mercantil podrá revocar libremente el consentimiento prestado para obligarse con sus bienes propios?
A: Sí, en todos los casos.
B: Sólo puede cuando el consentimiento es tácito.
C: Es libre la revocación, pero tendrá que transcurrir un año, al menos, desde la fecha de su otorgamiento.
D: No, en ningún caso.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 10

COD: 1B01072
PREGUNTA: ¿Quiénes no pueden ejercer actividades mercantiles?
A: Los jueces.
B: Los inhabilitados conforme a la Ley Concursal.
C: Los corredores de comercio.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 13

COD: 1B01073
PREGUNTA: ¿Cuándo se presume que alguien ejerce de modo habitual una actividad mercantil?
A: Cuando habitualmente llega temprano a la oficina.
B: Cuando anuncia públicamente algún establecimiento mercantil.
C: Cuando paga habitualmente letras.
D: Cuando recibe mucha correspondencia.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 3

COD: 1B01074
PREGUNTA: ¿Quién tiene capacidad para iniciar una actividad empresarial?
A: Todos los mayores de edad.
B: Los mayores de edad con libre disposición de sus bienes.
C: Los mayores y menores de edad con libre disposición de sus bienes.
D: Solo los mayores de edad con libre disposición de sus bienes y nacionalidad española.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 4

COD: 1B01075
PREGUNTA: ¿Qué exige el Código de Comercio?
A: Que el empresario individual y las sociedades se inscriban en el Registro Mercantil.
B: Que todas las sociedades se constituyan con un capital mínimo de 600.000 euros y se inscriban en el Registro Mercantil.
C: Que las sociedades se constituyan en escritura pública, que ha de inscribirse en el Registro Mercantil.
D: Que las sociedades estén constituidas por un mínimo de 50 socios.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 16

COD: 1B01076
PREGUNTA: ¿Quién estará obligado a inscribirse en el Registro Mercantil?
A: Las sociedades mercantiles.
B: Los empresarios individuales y las sociedades mercantiles.
C: Las sociedades anónimas, exclusivamente.
D: Los empresarios individuales, exclusivamente.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 16

COD: 1B01077
PREGUNTA: Como norma general, ¿cómo se hace la inscripción en el Registro Mercantil?
A: Las inscripciones se practican de oficio por el Registrador.
B: Las inscripciones son libres y se practican con la presentación de cualquier escrito.
C: Se puede inscribir cualquier acto de una empresa.
D: Se practican en virtud de escritura pública o documento judicial.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 18

COD: 1B01078
PREGUNTA: ¿Qué se anota en la hoja abierta a cada sociedad en el Registro Mercantil?
A: La constitución de la sociedad.
B: La profesión de los socios fundadores.
C: El nombre de los socios en las sociedades anónimas.
D: Todas las menciones enumeradas anteriormente.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 22

COD: 1B01079
PREGUNTA: Las sociedades extranjeras que quieren establecer sucursales en España, ¿qué inscripción deben justificar?
A: Deben justificar que están inscritas en el Registro Mercantil de su país.
B: Basta con que se inscriban en su embajada.
C: No es necesaria ninguna inscripción.
D: Deben inscribir obligatoriamente las sucursales en el Registro Mercantil.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1784/1996, Art. 81

COD: 1B01080
PREGUNTA: ¿Desde qué momento, como regla general, son oponibles frente a terceros de buena fe los actos inscritos en el Registro Mercantil?
A: Desde su inscripción.
B: Desde su publicación en el Boletín Oficial del Registro Mercantil.
C: A partir de un mes de su inscripción.
D: Nunca son oponibles a terceros, si éstos prueban que actúan de buena fe.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 21

COD: 1B01081
PREGUNTA: ¿Qué datos, de los siguientes, deberá comunicar el empresario a la Seguridad Social?
A: La realización de actividades distintas de las declaradas al solicitar la inscripción, siempre que impliquen la producción de bienes o servicios que no se integren en el proceso productivo de la actividad económica principal.
B: Los datos de los trabajadores que presenten especialidades en materia de cotización.
C: Las variaciones que se produzcan en los datos facilitados con anterioridad.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 84/1996, Art. 5

COD: 1B01082
PREGUNTA: ¿Cómo se denominan los balances que se hacen en cualquier momento, o periódicamente, dentro del ejercicio económico de una empresa?
A: Balances de comprobación.
B: Balances generales.
C: Balances abreviados.
D: Balances periódicos.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 28

COD: 1B01083
PREGUNTA: ¿Qué cuentas se recogen en el libro Mayor?
A: Todas las cuentas de la contabilidad de la empresa.
B: Solo las cuentas con saldo acreedor.
C: Solo las cuentas con saldo deudor.
D: Solo las cuentas de resultados.
SOLUCION: A
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Contabilidad general, Ángel Sáez Torrecilla, Editorial McGrawHill

COD: 1B01084
PREGUNTA: Uno de los criterios de valoración que presenta el Plan General de Contabilidad indica que los activos de la empresa se contabilizarán por:
A: el precio de adquisición.
B: el precio de adquisición incrementado en la tasa legal de interés.
C: el precio potencial de venta.
D: el precio de reposición.
SOLUCION: A
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Segunda parte

COD: 1B01085
PREGUNTA: ¿Qué nombre recibe en contabilidad el libro en el que se recogen todas las cuentas abiertas por una empresa mercantil?
A: Libro Mayor.
B: Libro Diario.
C: Libro Registro de Bancos.
D: Libro de cuentas bancarias.
SOLUCION: A
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Contabilidad general, Ángel Sáez Torrecilla, Editorial McGrawHill

COD: 1B01086
PREGUNTA: ¿Son aplicables a las empresas de transporte los principios, cuentas, criterios y normas del Plan General de Contabilidad?
A: Sí.
B: Solo a las que tienen forma societaria.
C: Solo a las de más de 15 vehículos.
D: No.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1514/2007, Art. 2

COD: 1B01087
PREGUNTA: ¿Cuál es, como regla general, la duración del ejercicio contable en las empresas?
A: Anual, coincidiendo con el año natural.
B: Semestral.
C: Trimestral, coincidiendo con los balances de comprobación.
D: Mensual.
SOLUCION: A
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01088
PREGUNTA: ¿Una empresa de transportes puede valorar sus elementos patrimoniales como desee?
A: Sí, mientras esté aprobado por el Ministerio de Hacienda.
B: Sí, puede hacer la valoración como desee, pero debe mantenerla un mínimo de 3 años sin modificaciones.
C: No, debe ajustarse a los criterios del Plan General de Contabilidad.
D: No, debe ajustarse a los precios oficiales que publica el Boletín Oficial del Registro Mercantil.
SOLUCION: C
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Segunda parte

COD: 1B01089
PREGUNTA: ¿Mediante qué instrumento se realiza la verificación de todas las informaciones contables ya registradas?
A: Mediante el balance de comprobación.
B: Mediante la cuenta de pérdidas y ganancias.
C: Mediante la Cuenta de Resultados.
D: Mediante la memoria anual.
SOLUCION: A
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Contabilidad general, Ángel Sáez Torrecilla, Editorial McGrawHill

COD: 1B01090
PREGUNTA: ¿Dónde se recogen los principios y normas de contabilidad generalmente aceptados?
A: En el Código de Comercio y en el Código Civil.
B: En los estatutos de cada sociedad.
C: En el Código de Comercio y en el Plan General de Contabilidad.
D: En la Ley de Contabilidad Pública.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 38; RD Plan General de Contabilidad., Primera Parte

COD: 1B01091
PREGUNTA: ¿Para quién es obligatoria la formulación de cuentas anuales?
A: Solo para las sociedades mercantiles.
B: Para todas las empresas de carácter mercantil, tanto individuales como sociales.
C: Solo para las sociedades anónimas.
D: Las cuentas anuales son siempre voluntarias.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 34

COD: 1B01092
PREGUNTA: ¿Cuáles son las cuentas anuales?
A: El balance y su anexo.
B: El balance, la cuenta de pérdidas y ganancias, el estado de cambios en el patrimonio neto, el estado de flujos de efectivo y la memoria.
C: La memoria.
D: Las cuentas de resultados.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 34

COD: 1B01093
PREGUNTA: ¿Cuándo se debe formular, como mínimo, la cuenta de pérdidas y ganancias?
A: Trimestralmente.
B: Mensualmente.
C: Al cierre del ejercicio.
D: Al cierre del año natural.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 34

COD: 1B01094
PREGUNTA: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones, referidas a la cuenta de pérdidas y ganancias, es correcta?
A: Forma parte de las cuentas anuales.
B: Nunca integrará las cuentas anuales.
C: No se establece ningún criterio legal para elaborarla.
D: Se trata de información interna para el empresario, pero nunca es información financiera para el exterior.
SOLUCION: A
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01095
PREGUNTA: ¿Qué características debe reunir la cuenta de pérdidas y ganancias como parte integrante de las cuentas anuales?
A: Deberá ir firmada por aquellas personas que estén legitimadas para ello.
B: Debe elaborarse expresando todos sus valores en euros.
C: Debe mostrar la imagen fiel de los gastos e ingresos de la empresa.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 34

COD: 1B01096
PREGUNTA: ¿Qué caracteriza a las cuentas anuales?
A: Tienen el mismo contenido para todo empresario y para toda sociedad.
B: Su información es escasa y de poca utilidad.
C: Nunca se tienen que depositar en el Registro Mercantil.
D: El grado de información que deben contener no es el mismo para todas las empresas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01097
PREGUNTA: ¿Deben las cuentas de pérdidas y ganancias estar firmadas?
A: Sí, si hay ganancias para la empresa; por el contrario, si hay pérdidas, entonces no hará falta tal firma.
B: Sí, es una obligación del empresario individual y de los administradores de la sociedad.
C: No, porque de la cuenta de pérdidas y ganancias no se deriva ninguna responsabilidad.
D: Solo las de las sociedades.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 37

COD: 1B01098
PREGUNTA: ¿Qué documentos integran las cuentas anuales?
A: El balance, la cuenta de pérdidas y ganancias, el estado de cambios en el patrimonio neto, el estado de flujos de efectivo y la memoria.
B: El balance y la cuenta de pérdidas y ganancias.
C: La cuenta de pérdidas y ganancias.
D: Todas aquellas cuentas que figuren en el libro Mayor.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 34

COD: 1B01099
PREGUNTA: ¿Qué incluye el libro de Inventarios y Cuentas Anuales?
A: El registro de las cuentas corrientes de la empresa en cada anualidad.
B: El registro de cuentas corrientes, además de los ingresos y gastos de los sucesivos años.
C: El balance inicial, los balances de comprobación, el inventario de cierre de ejercicio y las cuentas anuales.
D: Las operaciones diarias de más de 600 euros.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 28

COD: 1B01100
PREGUNTA: Se consideran principios y normas de contabilidad generalmente aceptados:
A: los establecidos en el Código Civil.
B: los establecidos en el Plan General de Contabilidad.
C: las normas de desarrollo que, en materia contable, establezca el Instituto de Comercio Exterior.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Primera parte

COD: 1B01101
PREGUNTA: ¿Deben formular cuenta de pérdidas y ganancias los empresarios mercantiles individuales?
A: Depende del volumen de actividad.
B: Sí, todos abreviada, como mínimo.
C: No.
D: Depende del sector de actividad.
SOLUCION: B
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01102
PREGUNTA: ¿De qué forma pueden expresar las cuentas anuales sus valores?
A: En euros.
B: En miles de euros.
C: En millones de euros.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01103
PREGUNTA: ¿A qué productos se aplica el régimen de responsabilidad objetiva de los productores por daños a los consumidores a causa de productos defectuosos?
A: A cualquier bien mueble.
B: Al gas.
C: A la electricidad.
D: A todos los anteriores.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2007, Art. 136

COD: 1B01104
PREGUNTA: ¿Cómo afecta a las cuentas que debe formular un empresario individual el hecho de que se constituya en emprendedor de responsabilidad limitada?
A: Deberá formularlas como las sociedades unipersonales de responsabilidad limitada.
B: Deberá formularlas como las sociedades unipersonales de responsabilidad limitada, salvo que tribute en el régimen de estimación objetiva.
C: Deberá formularlas como el trabajador autónomo económicamente dependiente.
D: Deberá formularlas como cualquier empresario individual, salvo que tribute en el régimen de estimación objetiva.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 14/2013, Art. 11

COD: 1B01105
PREGUNTA: ¿Cómo intervienen las capitulaciones matrimoniales en el régimen de vinculación de los bienes del matrimonio a la actividad mercantil de uno de los cónyuges?
A: Sus pactos complementan lo dispuesto al respecto en el Código de Comercio.
B: Sus pactos complementan lo dispuesto al respecto en el Código de Comercio, pero solo si están inscritas en el Registro Mercantil.
C: Sus pactos prevalecen sobre lo dispuesto al respecto en el Código de Comercio.
D: Sus pactos prevalecen sobre lo dispuesto al respecto en el Código de Comercio, pero solo si están inscritas en el Registro Mercantil.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 12

COD: 1B01107
PREGUNTA: ¿Con qué bienes responde una empresa de carácter societario?
A: Siempre con el capital de la sociedad, exclusivamente.
B: Siempre con el capital de la sociedad y con los bienes de los socios, si el primero es insuficiente.
C: Del mismo modo que el empresario individual.
D: Depende de la clase de sociedad de que se trate.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 122

COD: 1B01108
PREGUNTA: ¿Contiene alguna disposición el Código de Comercio sobre la contabilidad de los empresarios?
A: Sí, que debe ser adecuada a la actividad de la empresa.
B: Sí, que debe ser uniforme para todas las empresas.
C: Sí, que se debe llevar un libro Mayor.
D: El Código no habla de la contabilidad. Esa materia es tratada en el Plan General de Contabilidad.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 25

COD: 1B01109
PREGUNTA: ¿Qué tipo de actuación en el ámbito urbanístico debe realizar ante el ayuntamiento quien quiera abrir un establecimiento mercantil?
A: Efectuar una comunicación previa.
B: Efectuar una declaración responsable.
C: Solicitar licencia de actividad.
D: Cualquiera de las actuaciones señaladas en las tres respuestas anteriores, dependiendo de la actividad que se vaya a desarrollar.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 7/1985, art. 25

COD: 1B01110
PREGUNTA: La comunicación previa efectuada al ayuntamiento para poder abrir un establecimiento mercantil:
A: se limita a poner en conocimiento de la Administración los datos relevantes para el inicio de la actividad.
B: debe incluir una manifestación de que se cumplen los requisitos para ser una comunicación correcta.
C: debe incluir una manifestación de que se dispone de la documentación acreditativa del cumplimiento de requisitos para ser una comunicación correcta.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 39/2015, Art. 69

COD: 1B01111
PREGUNTA: ¿En qué moneda se valorarán los elementos que figuran en las cuentas anuales de una empresa?
A: En euros.
B: En cualquier moneda de curso legal.
C: En cualquier moneda de la Unión Europea.
D: En la moneda de su entorno económico.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 38

COD: 1B01112
PREGUNTA: ¿Cuáles de los siguientes son requisitos que se deben cumplir en la llevanza de los libros de contabilidad?
A: La claridad de las anotaciones.
B: La ausencia de espacios en blanco.
C: El orden de fechas.
D: Todos los anteriores.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 29

COD: 1B01113
PREGUNTA: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta referida a la reanudación de actividad en un centro de trabajo después de efectuar en él transformaciones de importancia?
A: Se puede comunicar la reanudación a la autoridad laboral con carácter previo.
B: Se puede comunicar la reanudación a la autoridad laboral con posterioridad.
C: Se tiene que solicitar autorización a la autoridad laboral con carácter previo para reanudar la actividad.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: OM TIN/1071/2010, art. 2

COD: 1B01114
PREGUNTA: ¿Cuántos trabajadores debe tener, como máximo, una empresa para ser considerada PYME?
A: Menos de 250.
B: Menos de 100.
C: Menos de 50.
D: La calificación como PYME no depende del número de trabajadores, sino del volumen de negocio.
SOLUCION: A
NORMA: Reglamento Comunitariio (UE) 651/2014, Anexo I

COD: 1B01115
PREGUNTA: ¿Tiene alguna obligación el empresario en relación con sus centros de trabajo?
A: Sí, comunicar su apertura a la autoridad laboral.
B: Sí, solicitar autorización para su apertura a la autoridad laboral.
C: Sí, solicitar su inspección previa por los órganos competentes en materia de seguridad y salud laboral.
D: No debe efectuar ningún trámite específico respecto del centro, sino solo efectuar el alta de la empresa ante la autoridad laboral.
SOLUCION: A
NORMA: RD Ley 1/1986, Art. 6

COD: 1B01116
PREGUNTA: ¿En qué condiciones se debe efectuar el reconocimiento de los libros de comercio por terceras personas?
A: En el establecimiento del empresario.
B: En el juzgado.
C: En presencia del empresario.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 33

COD: 1B01117
PREGUNTA: ¿En qué moneda se deben expresar las anotaciones contables?
A: En euros.
B: En dólares.
C: En cualquier moneda de un Estado de la Unión Europea.
D: Las respuestas A y C son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 29

COD: 1B01118
PREGUNTA: ¿Cuál es el plazo para comunicar a la Seguridad Social el cese en la actividad de la empresa?
A: Tres días hábiles desde que se produzca.
B: Tres días naturales desde que se produzca.
C: Cinco días hábiles desde que se produzca.
D: Cinco días naturales desde que se produzca.
SOLUCION: B
NORMA: RD 84/1996, Art. 18

COD: 1B01119
PREGUNTA: ¿En qué plazo se deben formular las cuentas anuales?
A: En los quince días siguientes al cierre del ejercicio.
B: En los dos meses siguientes al cierre del ejercicio.
C: En los tres meses siguientes al cierre del ejercicio.
D: En los seis meses siguientes al cierre del ejercicio.
SOLUCION: C
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01120
PREGUNTA: ¿Es obligatorio contar con libro Mayor para llevar correctamente la contabilidad?
A: Sí.
B: No.
C: Solo para las sociedades anónimas o limitadas.
D: Solo para las sociedades anónimas o limitadas con más de 6.000 000 millones de euros de capital social.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 25

COD: 1B01121
PREGUNTA: ¿Los empresarios individuales deben someter sus cuentas anuales a auditoría?
A: Todos los años.
B: Cada dos años.
C: Cuando lo acuerde el órgano competente.
D: Cuando sean seleccionados por muestreo.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 40

COD: 1B01126
PREGUNTA: ¿Qué datos deben figurar en las cuentas anuales de una empresa?
A: Los del ejercicio al que corresponden y los del inmediatamente anterior.
B: Los del ejercicio al que corresponden y los de los dos inmediatamente anteriores.
C: Solo los del ejercicio al que corresponden.
D: Los del ejercicio al que corresponden y una estimación del ejercicio próximo.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 35

COD: 1B01127
PREGUNTA:  ¿Dónde se debe solicitar el Número de Identificación Fiscal (NIF)?
A: En el Ayuntamiento.
B: En la Administración de Hacienda correspondiente al domicilio fiscal de la sociedad.
C: Al gestor que lleve los trámites de constitución de la empresa.
D: En el Registro Mercantil.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1065/2007, art. 18

COD: 1B01128
PREGUNTA: ¿Qué deben hacer los empresarios obligados a inscribirse en el Registro Mercantil en relación con dicha inscripción?
A: Hacer constar en toda su documentación los datos relativos a la misma.
B: Anunciar en su establecimiento mediante un cartel los datos relativos a la misma.
C: Publicar los datos relativos a la misma mediante la inserción de un anuncio en un periódico de difusión provincial o nacional.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 24

COD: 1B01129
PREGUNTA: ¿Qué dispone la ley en cuanto a que los bienes gananciales que hayan sido obtenidos con la actividad mercantil de uno de los cónyuges queden obligados a las resultas de dicha actividad?
A: Que quedan obligados en todo caso.
B: Que se requiere el consentimiento, al menos tácito, del cónyuge para que queden obligados.
C: Que se requiere el consentimiento expreso del cónyuge, prestado de cualquier modo que deje constancia, para que queden obligados.
D: Que se requiere el consentimiento expreso del cónyuge, prestado en escritura pública inscrita en el Registro Mercantil, para que queden obligados.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 6

COD: 1B01130
PREGUNTA: ¿Qué documentos de las cuentas anuales son obligatorios para los empresarios individuales?
A: Balance, cuenta de pérdidas y ganancias, estado de cambios en el patrimonio neto, estado de flujos de efectivo y memoria.
B: Balance, cuenta de pérdidas y ganancias, estado de cambios en el patrimonio neto y memoria.
C: Balance, cuenta de pérdidas y ganancias, estado de flujos de efectivo y memoria.
D: Balance, cuenta de pérdidas y ganancias y memoria.
SOLUCION: D
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01131
PREGUNTA: En el momento de solicitar la inscripción de la empresa en la Seguridad Social, ¿se debe comunicar también la entidad por la que se opta para cubrir determinadas contingencias?
A: Sí, para la contingencia de enfermedad profesional.
B: Sí para la contingencia de enfermedad común.
C: No existe la posibilidad de elegir entidad para cubrir ninguna contingencia.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: RD 84/1996, Art. 11

COD: 1B01133
PREGUNTA: ¿Qué información debe recoger el balance de una empresa?
A: Su activo.
B: Su pasivo.
C: Sus ingresos y gastos.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 35

COD: 1B01134
PREGUNTA: ¿Qué información debe recoger el documento denominado "estado de cambios en el patrimonio neto" de una empresa?
A: El activo.
B: El pasivo.
C: Los ingresos y gastos generados por la actividad.
D: Este documento no existe.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 35

COD: 1B01135
PREGUNTA: ¿Qué información debe recoger el documento denominado "estado de flujos de efectivo" de una empresa?
A: Los ingresos y los gastos.
B: El activo y el pasivo.
C: Los cobros y los pagos.
D: Las respuestas A y C son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 35

COD: 1B01136
PREGUNTA: ¿Qué información debe recoger la cuenta de pérdidas y ganancias de una empresa?
A: Su activo.
B: Su pasivo.
C: Sus ingresos y gastos.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 35

COD: 1B01137
PREGUNTA: ¿Qué información debe recoger la memoria que forma parte de las cuentas anuales de una empresa?
A: Ampliaciones y comentarios de la información recogida en los otros documentos.
B: Una breve reseña de la historia de la empresa.
C: Un avance de los proyectos de la empresa para el próximo ejercicio.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 35

COD: 1B01138
PREGUNTA: ¿Qué libros de contabilidad son obligatorios para las sociedades mercantiles?
A: Libro Diario, libro Mayor y libro de Actas.
B: Libro de Inventarios y Balances y libro de Actas.
C: Libro Diario, libro de Inventarios y Cuentas Anuales y libro de Actas.
D: Libro Mayor, libro Diario, libro de Inventarios y Cuentas Anuales y libro de Actas.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 25

COD: 1B01139
PREGUNTA: ¿Qué principio se debe aplicar en el registro y valoración de los elementos que figuran en las cuentas anuales de una empresa?
A: Uniformidad.
B: Compensación de partidas.
C: Aplicación estricta.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 38

COD: 1B01141
PREGUNTA: ¿Quién y cuándo debe comunicar a la Seguridad Social la baja de un trabajador en la empresa? 
A: El empresario, el mismo día que se produzca.
B: El empresario, dentro de los tres días naturales siguientes a que se produzca.
C: El empresario, dentro de los diez días hábiles siguientes a que se produzca.
D: El propio trabajador, dentro de los diez días hábiles siguientes a que se produzca.
SOLUCION: B
NORMA: RD 84/1996, Art. 32

COD: 1B01142
PREGUNTA: ¿Qué se anota en el libro de Actas de una sociedad?
A: Los acuerdos de las Juntas.
B: Los acuerdos del consejo de administración.
C: Las decisiones del administrador único.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 26

COD: 1B01143
PREGUNTA: ¿Qué se anota en la hoja abierta a un empresario individual en el Registro Mercantil?
A: El nombre comercial que utilice.
B: Los poderes generales que otorgue.
C: Los datos indicados en las letras A y B.
D: No se anota nada, pues el empresario individual no tiene acceso al Registro Mercantil.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 22

COD: 1B01144
PREGUNTA: ¿Qué se requiere para que los empresarios prestadores de determinados servicios tengan responsabilidad objetiva por los daños causados en el uso de sus servicios?
A: Que el destinatario tenga el carácter de consumidor o usuario.
B: Que el destinatario tenga el carácter de empresario.
C: Que los servicios incluyan la garantía de un determinado nivel de eficacia o seguridad.
D: Las respuestas A y C son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2007, Art. 148

COD: 1B01145
PREGUNTA: ¿Qué sucede cuando el factor participa por su cuenta, sin autorización, en el mismo tipo de negocios que los de la empresa a la que representa?  
A: Los beneficios serán para la empresa y las pérdidas para él.
B: Los beneficios y las pérdidas serán para la empresa.
C: Los beneficios y las pérdidas serán para el factor, que es quien arriesga, como en cualquier actividad empresarial.
D: Los beneficios y las pérdidas se repartirán a partes iguales entre empresa y factor.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 288

COD: 1B01146
PREGUNTA: La inscripción de la empresa en la Seguridad Social:
A: es única para todo el territorio nacional.
B: debe efectuarse en cada provincia en la que tenga centros de trabajo.
C: tiene validez anual, prorrogándose por períodos iguales si no hay manifestación en contrario.
D: tiene validez para cinco años, prorrogándose por períodos iguales si no hay manifestación en contrario.
SOLUCION: A
NORMA: RD 84/1996, Art. 15

COD: 1B01147
PREGUNTA: ¿Cuándo se debe presentar ante la Administración Tributaria la declaración censal de alta?
A: Antes del inicio de la actividad.
B: En los tres días siguientes al inicio de la actividad.
C: En los cinco días siguientes al inicio de la actividad.
D: En los quince días siguientes al inicio de la actividad.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1065/2007, Art. 9

COD: 1B01148
PREGUNTA: ¿Quién puede acordar que las cuentas anuales de un empresario individual sean auditadas?
A: Cualquiera de sus acreedores.
B: El Secretario judicial.
C: El Registrador mercantil.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 40

COD: 1B01149
PREGUNTA: ¿Quién puede llevar la contabilidad de una empresa?
A: Directamente el empresario.
B: La persona a la que autorice el empresario, pero solo si lo hace en escritura pública.
C: La persona a la que autorice el empresario, pero solo si lo hace por escrito.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 25

COD: 1B01150
PREGUNTA: ¿Quién puede utilizar modelos abreviados para formular las cuentas anuales?
A: Todas las sociedades limitadas.
B: Todos los empresarios individuales.
C: No existen modelos abreviados de cuentas anuales; son iguales para todas las empresas.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01151
PREGUNTA: ¿En qué censo fiscal específico deben estar incluidas todas las personas que ejercen una actividad empresarial?
A: En el Censo de Obligados Tributarios.
B: En el Censo de Empresarios, Profesionales y Retenedores.
C: En el Censo de Actividades Empresariales.
D: En el Censo de Operadores Intracomunitarios.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1065/2007, Art. 3

COD: 1B01153
PREGUNTA: ¿En qué plazo debe presentar, generalmente, un empresario declaración censal de modificación de datos ante la Administración Tributaria?
A: En los cinco días siguientes a la fecha en la que se produjo la variación.
B: En los 15 días siguientes a la fecha en la que se produjo la variación.
C: En el plazo de un mes desde que se produjo la variación.
D: Las variaciones de datos se comunican con las declaraciones periódicas de IVA, por lo que no hay que presentar ninguna declaración específica.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1065/2007, Art. 10

COD: 1B01154
PREGUNTA: Dentro de la categoría de pymes se diferencia entre:
A: pequeñas y grandes empresas.
B: muy pequeñas, pequeñas y medianas empresas.
C: miniempresas, pequeñas y medianas empresas.
D: microempresas, pequeñas y medianas empresas.
SOLUCION: D
NORMA: Reglamento Comunitario (UE) 651/2014, Anexo I

COD: 1B01155
PREGUNTA: El factor de una empresa actúa:
A: por cuenta del empresario.
B: por cuenta propia.
C: normalmente por cuenta del empresario, pero lo hará por cuenta propia cuando el empresario tenga las facultades mentales mermadas. 
D: Depende de que se trate de una gran empresa o de una pequeña.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 281

COD: 1B01156
PREGUNTA: El Plan General de Contabilidad de Pequeñas y Medianas Empresas se aplica a:
A: todos los empresarios individuales.
B: todas las sociedades de responsabilidad limitada.
C: los empresarios individuales y societarios que no superen unos determinados límites cuantitativos.
D: Este Plan no existe; todos los empresarios deben aplicar el Plan General de Contabilidad.
SOLUCION: C
NORMA: RD 1515/2007, Art. 2

COD: 1B01157
PREGUNTA: En caso de que se auditen las cuentas de un empresario por acuerdo del Registrador mercantil, ¿a quién debe entregar su informe el auditor?
A: A quien lo ha designado como auditor.
B: Al solicitante de la auditoría.
C: Al propio empresario auditado.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 40

COD: 1B01158
PREGUNTA: En las cuentas anuales de una empresa, los activos se contabilizarán:
A: por el precio de adquisición.
B: por el coste de producción.
C: por su valor razonable, calculado con referencia a un valor de mercado fiable.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 38

COD: 1B01159
PREGUNTA: ¿Qué actuación prescribe la normativa fiscal cuando un empresario cesa en su actividad?
A: La Administración Tributaria deberá darlo de baja de oficio en el Censo de Obligados Tributarios.
B: La Administración Tributaria deberá darlo de baja de oficio en el Censo de Empresarios, Profesionales y Retenedores.
C: El empresario debe presentar declaración censal de baja en el plazo de quince días.
D: El empresario debe presentar declaración censal de baja en el plazo de un mes.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1065/2007, Art. 11

COD: 1B01161
PREGUNTA: ¿Qué empresarios deben presentar declaraciones específicas por el Impuesto de Actividades Económicas?
A: Todos los sujetos al impuesto.
B: Todos, salvo los que, aun estando sujetos al impuesto, queden exentos de su pago.
C: Solo los que tengan un volumen de negocio anual superior a diez millones de euros.
D: Ninguno.
SOLUCION: B
NORMA: RD 243/1995, Art. 5

COD: 1B01162
PREGUNTA: La responsabilidad del empresario se extiende:
A: a sus propios actos exclusivamente.
B: a los actos de sus empleados, si son efectuados en el ejercicio de las funciones que tienen encomendadas.
C: a los actos de sus empleados, pero solo si media una orden expresa del empresario.
D: a todos sus actos y a todos los de sus empleados.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código Civil, Art. 1903

COD: 1B01163
PREGUNTA: Los dependientes o mandatarios singulares de una empresa se caracterizan por:
A: tener un apoderamiento general.
B: tener un apoderamiento limitado.
C: necesitar siempre un poder escrito.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 292

COD: 1B01164
PREGUNTA: ¿Qué requisitos se exigen, entre otros, para poder presentar una declaración censal simplificada?
A: Residir en España.
B: No tener ya asignado NIF.
C: No tener la condición de mediana o gran empresa.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: OM EHA/1274/2007, Art. 2

COD: 1B01165
PREGUNTA: ¿Qué trámites se pueden llevar a cabo mediante la declaración censal de alta de un empresario?
A: Solicitar el Número de Identificación Fiscal.
B: Darse de alta en el Censo de Empresarios, Profesionales y Retenedores.
C: Pagar el Impuesto de Actividades Económicas.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1065/2007, art. 3

COD: 1B01166
PREGUNTA: Para que alguien sea considerado empresario deberá ejercer la actividad empresarial:
A: siempre por sí mismo.
B: por sí mismo, salvo que sea menor de edad.
C: por sí mismo, salvo que tenga alguna incompatibilidad legal.
D: por sí mismo o por medio de representantes.
SOLUCION: D
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Derecho Mercantil, Rodrigo Uría, Editorial Marcial Pons

COD: 1B01167
PREGUNTA: Se considera empresario:
A: a quien ejerce una actividad empresarial en nombre propio, ya sea por sí mismo o mediante respresentantes. 
B: a quien ejerce una actividad empresarial en nombre propio y siempre por sí mismo. 
C: a quien ejerce una actividad empresarial en nombre propio o en nombre de un tercero.
D: a quien ejerce una actividad empresarial en nombre propio o en nombre de un tercero, si el tercero es un menor de edad.
SOLUCION: A
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Derecho Mercantil, Rodrigo Uría, Editorial Marcial Pons

COD: 1B01168
PREGUNTA: Señale la afirmación correcta.
A: La culpa o negligencia de los empresarios es un requisito siempre necesario para que se les pueda exigir responsabilidades.
B: La legislación establece la responsabilidad del empresario por los daños causados a otro empresario en determinados supuestos, aunque el causante no haya incurrido en culpa o negligencia.
C: La legislación establece la responsabilidad del empresario por los daños causados a consumidores y usuarios en determinados supuestos, aunque no haya incurrido en culpa o negligencia.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2007, Art. 135

COD: 1B01169
PREGUNTA: La declaración anual de operaciones se formulará:
A: computando de forma separada las entregas y las adquisiciones de bienes y servicios.
B: computando de forma conjunta las entregas y las adquisiciones de bienes y servicios.
C: computando únicamente las entregas de bienes y servicios.
D: computando únicamente las adquisiciones de bienes y servicios.
SOLUCION: A
NORMA: RD 1065/2007, Art. 33

COD: 1B01170
PREGUNTA: Mediante la declaración censal de alta de un empresario individual se comunicará:
A: la opción por el régimen de determinación de rendimientos en el IRPF.
B: la opción por el régimen de IVA.
C: el domicilio.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1065/2007, art. 4

COD: 1B01171
PREGUNTA: No están obligados a presentar declaración anual de operaciones:
A: los empresarios individuales.
B: los empresarios que no tengan en España la sede de su actividad, un establecimiento mercantil o el domicilio fiscal.
C: los empresarios que no hayan efectuado operaciones que en su conjunto, respecto de otra persona, superen 6.005,06 euros.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1065/2007, art. 32

COD: 1B01172
PREGUNTA: ¿Dónde se inicia la tramitación del Documento Único Electrónico?
A: En los ayuntamientos.
B: En los resgistros mercantiles.
C: En los Puntos de Atención al Emprendedor.
D: En la Red de Creación de Empresas.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 14/2013, Art. 13

COD: 1B01173
PREGUNTA: La finalidad de los Puntos de Atención al Emprendedor es:
A: facilitar la creación de nuevas empresas.
B: prestar servicios de información.
C: apoyar la financiación empresarial.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 14/2013, Art. 13

COD: 1B01174
PREGUNTA: Los Puntos de Atención al Emprendedor:
A: son oficinas físicas.
B: son servicios electrónicos.
C: no existen.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 14/2013, Art. 13

COD: 1B01175
PREGUNTA: El Documento Único Electrónico se puede utilizar para:
A: la creación de todo tipo de sociedades.
B: la inscripción en el Registro Mercantil de emprendedores de responsabilidad limitada.
C: el cumplimiento de obligaciones tributarias durante el ejercicio de una actividad empresarial.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Disposición adicional tercera

COD: 1B01176
PREGUNTA: El Documento Único Electrónico se puede utilizar para:
A: la solicitud de subvenciones.
B: la presentación de ofertas en el proceso de licitación de un contrato público.
C: el cumplimiento de obligaciones tributarias asociadas al inicio de una actividad empresarial.
D: el cumplimiento de obligaciones de Seguridad Social durante el ejercicio de una actividad empresarial.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Disposición adicional tercera

COD: 1B01177
PREGUNTA: ¿Qué información debe incluir siempre el Documento Único Electrónico?
A: Toda la información referida a la empresa que lo utiliza.
B: La información tributaria de la empresa que lo utiliza.
C: La información de Seguridad Social de la empresa que lo utiliza.
D: La información necesaria para el organismo al que se dirige.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Disposición adicional tercera

COD: 1B01178
PREGUNTA: ¿Qué actuación es obligatorio realizar ante los Servicios Públicos de Empleo?
A: Solicitar información sobre si el trabajador que se va a contratar se encuentra anotado como demandante de empleo.
B: Comunicar las prórrogas de los contratos de trabajo.
C: Solicitar información sobre si el trabajador que se va a contratar se encuentra percibiendo una ayuda por desempleo.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD 1424/2002, Art. 1

COD: 1B01179
PREGUNTA: ¿Qué tipo de contratos se deben comunicar a los Servicios Públicos de Empleo?
A: Solo los contratos escritos.
B: Solo los contratos celebrados con personas inscritas como demandantes de empleo.
C: Solo los contratos celebrados con personas que perciben prestaciones por desempleo.
D: Todos los contratos.
SOLUCION: D
NORMA: RD 1424/2002, Art. 1

COD: 1B01180
PREGUNTA: ¿Con qué periodicidad se debe elaborar la Cuenta de Pérdidas y Ganancias?
A: Cada tres meses.
B: Cada seis meses.
C: Cada doce meses.
D: Depende del tamaño de la empresa.
SOLUCION: C
NORMA: RD Plan General de Contabilidad., Tercera parte

COD: 1B01181
PREGUNTA: ¿Quiénes no podrán ser declarados en concurso?
A: Las Entidades que integran la Organización Territorial del Estado.
B: Los Organismos Públicos.
C: Los Entes de Derecho Público.
D: Ninguno de los anteriores puede ser declarado en concurso.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 1

COD: 1B01182
PREGUNTA: ¿Quién puede ser concursado?
A: Las entidades que integran la organización territorial del estado.
B: Los organismos públicos.
C: Los deudores, sean persona natural o jurídica.
D: Es una institución que únicamente es válida para los empresarios.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 1

COD: 1B01183
PREGUNTA: ¿Cómo justifica el deudor la insolvencia al presentar la solicitud de declaración de concurso?
A: Deberá justificar su endeudamiento.
B: Su estado de insolvencia deberá ser actual.
C: Su estado de insolvencia podrá no ser actual, pero sí inminente.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 6

COD: 1B01184
PREGUNTA: ¿Cómo se califican los concursos?
A: Como temerarios o accidentales.
B: Fortuitos o culpables.
C: Fraudulentos y no fraudulentos.
D: Como delictivos, accidentales y fraudulentos.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 441

COD: 1B01185
PREGUNTA: ¿Cuál es el plazo por parte del juez para proveer una solicitud de concurso presentada por el deudor?
A: En el mismo día de su reparto y, de no ser posible, en el siguiente día hábil.
B: Dentro del mes siguiente al de su reparto.
C: Durante el trimestre natural en el que se haya efectuado el reparto y, cuando el último día sea festivo, en el siguiente hábil.
D: No hay plazo establecido.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 10

COD: 1B01186
PREGUNTA: ¿Cuáles son los efectos del "concurso principal"?
A: Tendrán alcance universal, comprendiendo todos los bienes del deudor, estén situados dentro o fuera de España.
B: Solo comprenden los bienes del deudor situados en el término municipal donde radique el domicilio social.
C: Solo comprenden los bienes del deudor situados dentro del territorio español.
D: Se refieren a los bienes principales del deudor.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 47

COD: 1B01187
PREGUNTA: ¿Cuándo se encuentra el deudor en estado de insolvencia?
A: Cuando incumple regularmente sus obligaciones exigibles.
B: Cuando está al corriente de pago de sus obligaciones como deudor.
C: Cuando piensa que no podrá cumplir con alguno de sus pagos.
D: Cuando no ha pagado el último recibo de la luz y el teléfono.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 2

COD: 1B01188
PREGUNTA: ¿El deudor tiene algún plazo para solicitar la declaración de concurso?
A: No existe plazo para esta solicitud, pero debe presentarla en cualquier momento siempre que sea anterior a la solicitud de los acreedores.
B: Dentro de los 6 meses siguientes a la fecha en que hubiera conocido su insolvencia.
C: No existe obligación para presentar esta solicitud.
D: Dentro de los 2 meses siguientes a la fecha en que hubiera conocido su insolvencia actual.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 5

COD: 1B01189
PREGUNTA: ¿En cuál de los siguientes hechos puede basarse la solicitud de declaración de concurso presentada por un acreedor?
A: El sobreseimiento general en el pago de las obligaciones del deudor.
B: La existencia de embargos por ejecuciones pendientes que afecten de una manera general al patrimonio del deudor.
C: El alzamiento de sus bienes por el deudor.
D: Cualquiera de las tres anteriores.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 2

COD: 1B01190
PREGUNTA: ¿En cuál de los siguientes hechos puede basarse la solicitud de declaración de concurso presentada por un acreedor?
A: La previa existencia de declaración judicial firme de insolvencia del deudor.
B: En el incumplimiento de uno de los pagos pendientes.
C: En la existencia de embargos que afecten de una manera concreta a uno de los bienes del patrimonio del deudor.
D: Por cualquiera de las anteriores causas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 2

COD: 1B01191
PREGUNTA: ¿En qué debe basarse la solicitud de declaración de concurso presentada por un acreedor?
A: Deberá fundarla en cualquier título de deuda que no se haya abonado a la fecha de su vencimiento.
B: Deberá fundarla en título por el cual se haya despachado ejecución o apremio sin que del embargo resultaren bienes bastantes para el pago.
C: Deberá fundarla en cualquier clase de título de deuda que, una vez vencida o pasada la fecha de su cobro o abono, no se hubiera pagado y hubieran transcurrido más de dos meses desde su vencimiento.
D: Bastará con cualquier título de deuda independientemente de la fecha de su vencimiento.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 2

COD: 1B01192
PREGUNTA: El auto de declaración de concurso de acreedores, ¿qué debe contener?
A: Declaración de carácter necesario o voluntario del concurso.
B: Medidas cautelares.
C: Nombramiento de administradores.
D: Todas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 28

COD: 1B01193
PREGUNTA: El auto de declaración de concurso de acreedores, ¿qué debe contener?
A: Citación a los acreedores para primera vista con presencia de la administración concursal.
B: Nombramiento de peritos de apoyo a los administradores concursales.
C: Llamamiento a los acreedores para que pongan en conocimiento de la administración concursal la existencia de sus créditos
D: Prelación de créditos.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 28

COD: 1B01194
PREGUNTA: ¿Debe hacerse pública la declaración de concurso de acreedores?
A: No, la Ley de Protección de datos lo prohíbe expresamente.
B: No, debe notificarse a todos los acreedores conocidos y personados en el procedimiento.
C: Sí, debe publicarse en el Boletín Oficial del Estado.
D: Sí, deben insertarse anuncios en los diarios de mayor difusión nacional.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 35

COD: 1B01195
PREGUNTA: ¿Cuántas personas componen la administración concursal?
A: Una.
B: Una por cada 100 acreedores.
C: Un mínimo de tres.
D: Las que decida, discrecionalmente, el juez.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 57

COD: 1B01196
PREGUNTA: Los administradores concursales, ¿pueden ser retribuidos?
A: No, en ningún caso.
B: Sí, serán retribuidos en todos los casos, con independencia del carácter del administrador.
C: Sí, tendrán derecho a una retribución.
D: No cuando los administradores sean a su vez acreedores.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 84

COD: 1B01197
PREGUNTA: ¿Qué constituye la masa activa en una declaración de concurso?
A: Los bienes del deudor a la fecha de declaración de concurso.
B: Los bienes del deudor a la fecha de declaración de concurso y los bienes que adquiera el deudor durante los dos años siguientes a la conclusión del procedimiento de concurso.
C: Los bienes que hubieran pertenecido al deudor durante los dos años anteriores a la declaración de concurso y los bienes del deudor a la fecha de declaración de concurso.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 192

COD: 1B01198
PREGUNTA: ¿Qué constituye la masa activa en una declaración de concurso?
A: Los bienes que hubieran pertenecido al deudor durante los dos años anteriores a la declaración de concurso y los bienes del deudor a la fecha de declaración de concurso.
B: Los bienes del deudor a la fecha de declaración de concurso y los bienes que adquiera el deudor durante los dos años siguientes a la conclusión del procedimiento de concurso.
C: Los bienes que se reintegren al patrimonio del deudor hasta que concluya el procedimiento.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 192

COD: 1B01199
PREGUNTA: ¿Qué es un concurso voluntario?
A: Cuando la primera solicitud presentada fuera la del propio deudor.
B: Cuando las solicitudes las presenten los acreedores conjuntamente.
C: Cuando la solicitud de concurso se presente por los acreedores individualmente.
D: Todos los concursos de acreedores son voluntarios.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 29

COD: 1B01200
PREGUNTA: ¿Cuándo se considera un concurso como necesario?
A: Cuando el volumen del débito supera los 500.000€.
B: Cuando un mes antes hubiera presentado una solicitud un deudor y luego hubiera desistido después de ser admitida a trámite.
C: Cuando el número de acreedores sea superior a 1.000.
D: Cuando el juez competente así lo decrete a petición de alguno de los acreedores.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 29

COD: 1B01201
PREGUNTA: ¿Cuándo se puede calificar un concurso como culpable?
A: Cuando haya sido instado por el Ministerio Fiscal.
B: Cuando la insolvencia se descubra con ocasión de la investigación de una conducta delictiva.
C: Cuando el juez, a instancias del Ministerio Fiscal, considere que hay especial peligro de comisión de delito de alzamiento de bienes.
D: Cuando en la generación o agravación del estado de insolvencia hubiera mediado dolo o culpa grave del deudor.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 442

COD: 1B01202
PREGUNTA: ¿Qué implica, en caso de concurso, llevar una doble contabilidad?
A: Que los datos serán declarados nulos.
B: Que no se admitirá el concurso de acreedores instado por el propio empresario.
C: Que el concurso sea declarado culpable.
D: Que se imponga una sanción administrativa.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 443

COD: 1B01203
PREGUNTA: ¿Qué son los créditos subordinados?
A: Los créditos por multas y demás sanciones pecuniarias.
B: Las cantidades correspondientes a retenciones tributarias debidas por el concursado en cumplimiento de una obligación legal.
C: Los créditos garantizados con hipoteca legal.
D: Las cantidades correspondientes a retenciones de Seguridad Social debidas por el concursado en cumplimiento de una obligación legal.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 281

COD: 1B01204
PREGUNTA: ¿Quién está legitimado para solicitar la declaración de concurso?
A: El deudor y cualquiera de sus acreedores
B: Cualquiera de sus acreedores y el mediador concursal.
C: El mediador concursal en determinados procedimientos.
D: Cualquiera de los anteriores.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 3

COD: 1B01205
PREGUNTA: ¿Quién está legitimado para solicitar la declaración de concurso?
A: El juez de lo mercantil, en los casos previstos en la Ley.
B: El Ministerio Fiscal, en los casos previstos en la Ley.
C: El acreedor que hubiera adquirido el crédito por acto inter vivos a título singular dentro de los 6 meses anteriores a la solicitud del concurso.
D: Ninguno de ellos.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 4

COD: 1B01206
PREGUNTA: ¿Quién no está legitimado para solicitar la declaración de concurso?
A: El deudor.
B: Cualquiera de los acreedores del deudor.
C: El acreedor que, dentro de los 6 meses anteriores, hubiera adquirido el crédito por actos inter vivos.
D: Los socios que sean personalmente responsables, conforme a la legislación vigente, de las deudas de una persona jurídica.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 3

COD: 1B01207
PREGUNTA: ¿Quiénes son competentes para conocer del concurso de acreedores?
A: Las Juntas Arbitrales de Transportes.
B: Los Liquidadores.
C: Los Auditores Colegiados de Cuentas.
D: Los Jueces de lo Mercantil.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 44

COD: 1B01208
PREGUNTA: Cuando, en actuaciones por delitos contra el patrimonio y contra el orden socioeconómico, se manifiesten indicios de estado de insolvencia de algún presunto responsable penal y de que existan varios acreedores, ¿cuál será la actuación del Ministerio Fiscal?
A: Instará al juez que conozca de la causa la comunicación de los hechos al juez de lo mercantil con competencia territorial para conocer del concurso de acreedores.
B: Instará al juez que conozca de la causa la comunicación de los hechos a los acreedores cuya identidad resulte de las actuaciones penales en curso.
C: No debe intervenir en este proceso.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 4

COD: 1B01209
PREGUNTA: El deudor, en la solicitud de declaración de concurso, deberá acompañar la memoria de las actividades a que se haya dedicado, ¿de cuántos años atrás?
A: De los últimos 10 años.
B: De los últimos 5 años.
C: De los últimos 3 años.
D: Del último año.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 7

COD: 1B01210
PREGUNTA: En cuanto a la competencia para declarar y tramitar el concurso, ¿qué se entenderá como centro de interés principal?
A: El domicilio familiar del Presidente del Consejo de Administración cuando sea persona jurídica.
B: El domicilio del lugar donde se encuentre aunque sea accidentalmente.
C: El domicilio social, en el caso de que el deudor sea persona jurídica.
D: Cualquiera de los domicilios enunciados en las respuestas anteriores.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 45

COD: 1B01211
PREGUNTA: En el caso de concurso por insolvencia, ¿puede el deudor conservar las facultades de administración y disposición sobre su patrimonio?
A: Como norma general, en ningún caso.
B: Como norma general, sí, siempre.
C: Las conservará únicamente en el caso de concurso necesario.
D: Como norma general, las conservará en el caso de concurso voluntario.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 106

COD: 1B01212
PREGUNTA: En el caso de una solicitud de concurso que se refiera a una entidad de crédito o a una empresa de servicios de gestión, ¿a quién comunicará el juez?
A: Al Banco de España y a la Comisión Nacional del Mercado de Valores.
B: Al Ministerio de Economía y Hacienda.
C: Al Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales.
D: A todas las Entidades relacionadas en las respuestas anteriores.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 571

COD: 1B01213
PREGUNTA: En la declaración de concurso, ¿en qué podrá basar su oposición el deudor?
A: No es posible oponerse.
B: En que se le reclama deudas que individualmente no alcanzan los 3.000 euros.
C: No existe el hecho en que se basa la solicitud.
D: En que la solicitud de concurso ha sido hecha por un socio.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 20

COD: 1B01214
PREGUNTA: En la declaración de concurso, ¿en qué podrá basar su oposición el deudor?
A: No es posible oponerse.
B: En que se le reclama deudas que individualmente no alcanzan los 3.000 euros.
C: No es insolvente y puede pagar las deudas.
D: En que la solicitud de concurso ha sido hecha por un socio.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 20

COD: 1B01215
PREGUNTA: En la declaración de concurso, ¿hasta dónde se extiende la jurisdicción del juez?
A: Todas las cuestiones prejudiciales administrativas relacionadas directamente con el concurso.
B: Todas las cuestiones sociales que, directa o indirectamente, afecten al deudor que se pretende declarar en concurso.
C: Todas aquellas cuestiones cuya resolución no sea necesaria para el buen desarrollo del procedimiento concursal.
D: Todas las respuestas anteriores son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 55

COD: 1B01216
PREGUNTA: En la solicitud de declaración de concurso que haya sido presentada por un acreedor, ¿será suficiente la prueba testifical del solicitante para acreditar los hechos en que fundamenta la solicitud?
A: No será bastante por sí sola, debe adjuntar el documento en el que la fundamenta.
B: Sí es suficiente, pero debe identificar con todo detalle el crédito que le legitima para solicitarlo. 
C: Es suficiente por sí sola, pero debe identificar el crédito, su fecha de adquisición y de vencimiento.
D: Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 13

COD: 1B01217
PREGUNTA: En los casos de solicitud de declaración conjunta de concurso de varios deudores, ¿qué juez será competente para la declaración del concurso?
A: El que primero haya conocido del asunto.
B: El del lugar donde tenga el centro de sus intereses principales los deudores que sean personas jurídicas y, dentro de estas, las de mayor antigüedad de inscripción en el Registro Mercantil.
C: El del lugar donde tenga el centro de sus intereses principales el deudor con mayor pasivo.
D: No existen reglas para determinar la preferencia.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 46

COD: 1B01218
PREGUNTA: En un procedimiento de concurso, el deudor podrá plantear cuestión de competencia territorial. ¿Qué consecuencias tendrá el planteamiento de esta cuestión?
A: Suspenderá el procedimiento concursal en todos los casos.
B: No suspenderá, como norma general, el procedimiento.
C: Solo suspenderá el procedimiento si se presenta dentro de los 30 días siguientes al del emplazamiento.
D: No se puede plantear la cuestión de competencia territorial.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 51

COD: 1B01219
PREGUNTA: En un procedimiento de declaración de concurso en la que se formula oposición, ¿en qué plazo se celebrará la vista?
A: Dentro del primer trimestre posterior a la formulación de la oposición.
B: Dentro del primer mes posterior a la formulación de la oposición.
C: Dentro de los 20 días siguientes a la formulación de la oposición.
D: Dentro de los 10 días siguientes a la formulación de la oposición.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 21

COD: 1B01220
PREGUNTA: Hasta la aprobación judicial del convenio ¿qué sucede con los bienes del concurso?
A: Se podrán vender libremente los bienes que integran la masa activa.
B: Solo se podrán vender los bienes que integran la masa activa con autorización del juez.
C: No se podrán realizar actos de disposición inherentes a la continuación de la actividad profesional.
D: Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 205

COD: 1B01221
PREGUNTA: Junto con el escrito de solicitud de concurso, el deudor debe acompañar:
A: la identificación de los órganos de dirección.
B: la inscripción en el Registro Mercantil.
C: una memoria de la historia económica y jurídica del deudor.
D: los libros de actos de comercio.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 7

COD: 1B01222
PREGUNTA: Junto con el escrito de solicitud de concurso, el deudor debe acompañar:
A: el libro de actas y visitas.
B: el inventario de bienes y derechos
C: la inscripción en el Registro Mercantil.
D: Todos los documentos anteriores son necesarios.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 7

COD: 1B01223
PREGUNTA: Junto con el escrito de solicitud de concurso, el deudor debe acompañar:
A: un inventario de bienes y derechos.
B: la inscripción en el Registro Mercantil.
C: copia de escrituras de constitución y designación de cargos.
D: el libro de actos de comercio.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 7

COD: 1B01224
PREGUNTA: Si la declaración del concurso la presenta un acreedor, ¿puede fundarla en la existencia de alguno de los siguientes hechos?
A: Incumplimiento de pago de las obligaciones tributarias exigibles durante los tres meses anteriores a la solicitud del concurso.
B: Incumplimiento del pago de las cuotas de la Seguridad Social y demás conceptos de recaudación conjunta durante los tres meses anteriores a la solicitud del concurso.
C: Incumplimiento de pago de las cuotas de los gastos vecinales de los últimos seis meses.
D: La A y la B son validas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 2

COD: 1B01225
PREGUNTA: Si se presentan solicitudes de declaraciones de concurso ante dos o más juzgados competentes, ¿cuál será el preferente?
A: El juez ante el que se haya presentado la mayor reclamación de deudas.
B: Aquel en que se hubiera presentado la primera solicitud.
C: No hay preferencias.
D: Los de la Comunidad Autónoma donde resida el deudor.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 48

COD: 1B01226
PREGUNTA: En el caso de concurso de acreedores de carácter necesario,...
A: el deudor conserva la administración de sus bienes bajo tutela judicial.
B: el deudor pierde la administración de sus bienes y es sustituido por los administradores concursales.
C: la administración de los bienes del deudor es intervenida por una Junta de Acreedores.
D: el juez nombra un administrador judicial hasta que se produzca la resolución del expediente del concurso.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 106

COD: 1B01227
PREGUNTA: Una vez acordada la situación de intervención o suspensión de las facultades del deudor sobre su patrimonio, ¿puede alterarse esta situación?
A: Sí, el juez mediante auto, una vez oído el administrador concursal y el concursado.
B: El juez, en cualquier momento, podrá acordar el cambio sin necesidad de ningún otro trámite.
C: La situación a que se refiere la pregunta no es susceptible de alteración durante el transcurso de la declaración de concurso.
D: Solamente se podrá acordar el cambio cuando lo solicite el deudor.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 106

COD: 1B01228
PREGUNTA: ¿Cómo se clasifican los créditos incluidos en la lista de acreedores, a efectos del concurso?
A: Privilegiados, ordinarios y subordinados.
B: Ordinarios, extraordinarios y limitados.
C: Solidarios, mancomunados y comunes.
D: Hipotecarios, privilegiados y ordinarios.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 269

COD: 1B01229
PREGUNTA: ¿Qué consecuencia, entre otras, tiene la declaración de un concurso como "culpable"?
A: La inhabilitación para administrar bienes ajenos por un máximo de 15 años.
B: La imposición de una sanción de hasta 100.000 €.
C: La revocación de todas las autorizaciones administrativas habilitantes para desarrollar cualquier actividad económica de la que sea titular.
D: La inhabilitación, durante un plazo mínimo de 1 año, para el desempeño de cargos públicos.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 455

COD: 1B01230
PREGUNTA: ¿Qué consecuencia, entre otras, tiene la declaración de un concurso como "culpable"?
A: La revocación de todas las autorizaciones administrativas habilitantes para desarrollar cualquier actividad económica de la que sea titular.
B: La inhabilitación para representar a cualquier persona durante un período mínimo de 2 años.
C: La inhabilitación, durante una plazo mínimo de 3 años, para la participación o creación de una persona jurídica con ánimo de lucro.
D: La inhabilitación, durante un plazo mínimo de 1 año, para el desempeño de cargos públicos.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2020, art. 455

COD: 1B02001
PREGUNTA: ¿Quién puede consultar las cuentas de una sociedad depositadas en el Registro Mercantil?
A: Cualquier persona.
B: Quien demuestre un interés legítimo.
C: Solo los socios.
D: Solo los socios, administradores y acreedores.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 281

COD: 1B02002
PREGUNTA: De las que se citan a continuación, señale cuál es sociedad mercantil.
A: Comunidad de bienes.
B: Sociedad comanditaria por acciones.
C: Sociedad nominativa
D: Sociedad de mercado.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 122

COD: 1B02003
PREGUNTA: ¿Cómo deben constituirse las sociedades mercantiles?
A: Por contrato escrito hecho por un abogado.
B: Por escritura pública.
C: Por contrato hecho ante funcionario del Ministerio de Economía.
D: Por documento privado.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 119

COD: 1B02004
PREGUNTA: ¿Cómo participa cada socio capitalista en el beneficio de una sociedad colectiva, cuando no se ha dispuesto nada en el contrato de constitución?
A: En proporción a su aportación.
B: Solidariamente.
C: Se reparte colectivamente, es decir, a partes iguales.
D: Mancomunadamente.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 140

COD: 1B02005
PREGUNTA: ¿Cómo responden los socios de una sociedad colectiva?
A: De forma personal, solidaria e ilimitada.
B: De forma personal, solidaria y limitada.
C: De forma personal, proporcional e ilimitada.
D: Solo responden con los bienes aportados a la sociedad.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 127

COD: 1B02006
PREGUNTA: En una sociedad colectiva responde, en primer lugar, la sociedad con su patrimonio. Si este no es suficiente, ¿quién responde con carácter subsidiario?
A: Los acreedores.
B: Los socios.
C: Los gerentes primero y, si no es suficiente, los demás socios.
D: Los administradores.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 127

COD: 1B02007
PREGUNTA: ¿Con qué bienes responde el socio de una sociedad colectiva?
A: Con sus acciones.
B: Con los que se ha obligado a aportar a la sociedad.
C: Con todos sus bienes.
D: Con la tercera parte de los que aporte.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 127

COD: 1B02008
PREGUNTA: ¿Qué número mínimo de socios se exige para constituir una sociedad colectiva?
A: Cinco socios.
B: Tres socios.
C: Dos socios.
D: No se exige mínimo.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 116

COD: 1B02009
PREGUNTA: ¿De qué tipo es la sociedad en la que la responsabilidad de unos socios es limitada y la de otros ilimitada?
A: Colectiva.
B: Comanditaria.
C: De responsabilidad limitada.
D: Sociedad anónima.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 148

COD: 1B02010
PREGUNTA: ¿Qué afirmación de las siguientes, referida a la sociedad colectiva y a la comanditaria simple, es correcta?
A: Los dos tipos de sociedad son de carácter personalista y se rigen por la misma normativa.
B: Los dos tipos de sociedad son de carácter personalista, pero la primera se rige por el Código de Comercio y la segunda por el Reglamento del Registro Mercantil.
C: Los dos tipos de sociedad se rigen exclusivamente por la normativa fiscal vigente.
D: La sociedad comanditaria se rige por el Código Civil y la colectiva por el Código de Comercio.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 121

COD: 1B02011
PREGUNTA: ¿Cuál es el capital social mínimo en la sociedad comanditaria por acciones?
A: 90.151,82 euros.
B: 60.101,21 euros.
C: 120.202,42 euros.
D: 60.000 euros
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 3

COD: 1B02012
PREGUNTA: ¿Cuándo adquiere personalidad jurídica una sociedad mercantil?
A: Cuando se otorga escritura pública.
B: Cuando se redactan los estatutos.
C: Cuando se otorga escritura pública y se inscribe en el Registro Mercantil.
D: Cuando los socios aportan el capital.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 116

COD: 1B02013
PREGUNTA: ¿Cuál de las siguientes no es causa legal de disolución de una sociedad colectiva?
A: La muerte de un socio.
B: El cumplimiento del término de duración fijado si lo hay.
C: La falta puntual de beneficios.
D: La apertura de la fase de liquidación en el concurso de cualquiera de los socios.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 221

COD: 1B02014
PREGUNTA: ¿Qué papel desempeñan los socios comanditarios en las sociedades comanditarias?
A: Participan en la gestión social.
B: No pueden representar a la sociedad.
C: Responden de igual forma que los socios colectivos.
D: Podrán ser administradores.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 147

COD: 1B02015
PREGUNTA: Después de otorgar escritura pública, ¿qué requisito debe cumplirse para que una sociedad mercantil quede constituida?
A: Desembolsar una cuarta parte del capital.
B: Desembolsar totalmente el capital.
C: Inscribirla en el Registro Mercantil.
D: Inscribirla en el Registro Civil.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 119

COD: 1B02016
PREGUNTA: En las sociedades colectivas:
A: el socio no puede transmitir a otra persona su interés en la compañía sin consentimiento de los demás socios.
B: los socios tienen responsabilidad limitada.
C: la muerte de un socio no conlleva su disolución.
D: en caso de deudas sociales, responderá en primer lugar el socio y después la sociedad, salvo que la responsabilidad no pueda determinarse por criterios objetivos.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 143

COD: 1B02017
PREGUNTA: ¿A quién corresponde la administración de la sociedad comanditaria por acciones?
A: Al socio comanditario.
B: Al gestor.
C: Al socio colectivo designado.
D: Al síndico.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 252

COD: 1B02018
PREGUNTA: ¿Qué sucede si un socio comanditario incluye su nombre en la razón social de una compañía en comandita?
A: No implica consecuencia alguna.
B: Se modifica su responsabilidad.
C: Pierde el derecho al voto.
D: La sociedad se transforma en anónima.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 147

COD: 1B02019
PREGUNTA: ¿Cómo responde el socio comanditario de las pérdidas de una sociedad en comandita?
A: Perderá hasta dos terceras partes de su aportación, como máximo.
B: Solo podrá llegar a perder lo aportado u obligado a aportar en la sociedad.
C: Puede llegar a perder más de lo que aportó o se obligó a aportar a la sociedad.
D: No le afectarán las pérdidas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 148

COD: 1B02020
PREGUNTA: ¿Cómo se denominan los títulos que emite una sociedad anónima, en los que reconoce la existencia de una deuda de esa sociedad a favor de quien los adquiere?
A: Acciones nominativas.
B: Obligaciones.
C: Pagarés.
D: Cheques.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 401

COD: 1B02021
PREGUNTA: Las acciones de una sociedad anónima se pueden transmitir:
A: como máximo, hasta tres meses después de su fundación.
B: a partir de la inscripción de la sociedad.
C: como máximo, hasta un mes después de su inscripción.
D: solo a partir de que se publique la inscripción en el Boletín Oficial.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 34

COD: 1B02022
PREGUNTA: ¿Cómo se calcula el capital social de una sociedad anónima?
A: Multiplicando el número de acciones por su valor de cotización bursátil.
B: Multiplicando el número de acciones por su valor nominal.
C: Sumando el valor de las acciones y de las obligaciones.
D: Sumando el valor de las acciones nominativas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 23

COD: 1B02023
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina el título que representa una parte alícuota del capital social y que confiere a su titular la condición de socio de una sociedad anónima?
A: Cuota de participación social.
B: Participación societaria.
C: Acción.
D: Obligación.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 90

COD: 1B02024
PREGUNTA: ¿Con qué bienes responde el socio de una sociedad anónima?
A: Con el valor de las acciones desembolsadas solo.
B: Con los que se ha obligado a aportar a la sociedad.
C: Con todos sus bienes y los de su cónyuge si hay sociedad de gananciales.
D: Con todos sus bienes privativos.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 1

COD: 1B02025
PREGUNTA: ¿Cuál de los siguientes contenidos puede ser incluido en la denominación de una sociedad anónima?
A: El anagrama.
B: Expresiones que puedan inducir a error sobre la naturaleza de la sociedad.
C: Nombre que no coincida con el de otra sociedad.
D: Expresiones contrarias a las buenas costumbres.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 6

COD: 1B02026
PREGUNTA: ¿Cómo pueden ser las acciones de una sociedad anónima?
A: Literales o verbales.
B: Tanto nominativas como al portador.
C: Fundacionales o de extinción de la sociedad.
D: De suscripción o liberales.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 113

COD: 1B02027
PREGUNTA: ¿Cómo son las acciones que no responden a una efectiva aportación de los socios?
A: Válidas sin derecho a voto.
B: Nulas.
C: Acciones liberadas.
D: Acciones al portador.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 59

COD: 1B02028
PREGUNTA: ¿Qué es la Junta General en una sociedad anónima?
A: La reunión de fundación de la sociedad.
B: Una reunión de acreedores.
C: Una reunión de socios.
D: La reunión de los obligacionistas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 159

COD: 1B02029
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina en una sociedad anónima a la junta general que queda válidamente constituida sin necesidad de previa convocatoria si, encontrándose todos los socios reunidos, deciden celebrarla?
A: Junta necesaria.
B: Junta universal.
C: Junta voluntaria.
D: Junta ordinaria.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 178

COD: 1B02030
PREGUNTA: Cuando en una sociedad anónima la administración se confía conjuntamente a más de dos personas, ¿cómo se llama el órgano que se constituye?
A: Consejo de administración.
B: Consejo rector.
C: Junta de administradores.
D: Junta general.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 210

COD: 1B02031
PREGUNTA: ¿Qué misión tienen los auditores de cuentas de una sociedad anónima?
A: Comprobar si las cuentas anuales ofrecen la imagen fiel del patrimonio.
B: Autorizar el reparto de beneficios y fiscalizar las operaciones de representación realizadas por los gestores.
C: Autorizar el reparto de beneficios.
D: Aprobar los presupuestos.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 268

COD: 1B02032
PREGUNTA: ¿Son divisibles las acciones de una sociedad anónima?
A: Sí, en todos los casos.
B: Solo cuando la división se haga entre los herederos.
C: Solo cuando se autorice por la Junta General de Accionistas.
D: No, en ningún caso.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 90

COD: 1B02033
PREGUNTA: En la sociedad anónima laboral, ¿qué capital mínimo estará en manos de socios trabajadores con contrato por tiempo indefinido?
A: Como mínimo el 40 % del capital.
B: Más del 50 %.
C: Como mínimo el 50 % del capital.
D: Como mínimo el 75 % del capital.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 44/2015, Art. 1

COD: 1B02034
PREGUNTA: En las sociedades anónimas laborales, ¿qué proporción de capital no puede superar normalmente ningún socio?
A: La cuarta parte del capital.
B: La quinta parte del capital.
C: El 50 % del capital.
D: La tercera parte del capital.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 44/2015, Art. 1

COD: 1B02035
PREGUNTA: ¿A qué cantidad no podrá ser inferior el capital social en una sociedad anónima?
A: A 150.000 euros.
B: A 75.000 euros
C: A 60.000 euros.
D: A 300.000 euros.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4

COD: 1B02036
PREGUNTA: En las sociedades anónimas laborales, ¿cómo serán las acciones?
A: Al portador.
B: De libre transmisión.
C: Nominativas.
D: Estas sociedades no tienen acciones.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 44/2015, Art. 5

COD: 1B02037
PREGUNTA: Para que una sociedad anónima se constituya válidamente, ¿cómo ha de tener su capital social?
A: Totalmente suscrito y desembolsado, al menos, en su cuarta parte.
B: Suscrito y desembolsado, al menos, en su cuarta parte.
C: Suscrito, al menos, en su cuarta parte.
D: Totalmente suscrito y desembolsado, al menos, en su mitad.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 79

COD: 1B02038
PREGUNTA: ¿Qué se requiere en la emisión de obligaciones por una sociedad limitada?
A: Que la cuantía de la emisión no supere el capital desembolsado, como norma general.
B: Que el importe total de las emisiones no sea superior al doble de sus recursos propios, salvo que la emisión esté garantizada.
C: Que no emita obligaciones convertibles.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 401

COD: 1B02039
PREGUNTA: ¿Cuántas denominaciones puede tener una sociedad anónima?
A: Solamente una, y no puede coincidir con otras previas.
B: Dos.
C: Las que se deseen, siempre que se incluya a continuación la expresión "Sociedad Anónima" o su abreviatura.
D: Hasta tres.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 7

COD: 1B02040
PREGUNTA: ¿Qué debe figurar en los estatutos de una sociedad anónima?
A: La edad de los otorgantes
B: El objeto social.
C: La profesión de los otorgantes.
D: La duración de la sociedad y la fecha en la que darán comienzo sus actuaciones.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 23

COD: 1B02041
PREGUNTA: ¿Cuál es el número mínimo de socios para constituir una sociedad anónima laboral?
A: Normalmente, cuatro socios.
B: Normalmente, tres socios.
C: Normalmente, cinco socios.
D: Normalmente, seis socios.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 44/2015, Art. 1

COD: 1B02042
PREGUNTA: ¿Puede aportar los socios de una sociedad anónima su propio trabajo a cambio de las acciones que les correspondan?
A: Sí, en todos los casos.
B: Siempre que no se supere el 50 % del valor de las acciones suscritas.
C: Siempre que los socios de trabajo no superen el 10 % del total de socios.
D: No, en ningún caso
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 58

COD: 1B02043
PREGUNTA: Si la sociedad anónima se liquida, ¿quiénes tienen preferencia en el cobro?
A: Los accionistas.
B: Los obligacionistas.
C: Los directivos con acciones preferentes.
D: Los titulares de participaciones sociales.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 391

COD: 1B02044
PREGUNTA: ¿Es requisito previo, antes de su celebración, la convocatoria de la junta general en una sociedad anónima?
A: Sí, como norma general.
B: No es necesario en el caso de las ordinarias.
C: No es necesario para las juntas extraordinarias.
D: Nunca es necesario.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 166

COD: 1B02045
PREGUNTA: Los estatutos de la sociedad anónima:
A: determinan las reglas de funcionamiento de la sociedad.
B: se redactan por los administradores.
C: no podrán modificarse en ningún caso.
D: se redactan a los tres meses de la constitución de la sociedad.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 23

COD: 1B02046
PREGUNTA: Las acciones de la sociedad anónima:
A: dan al titular la condición de administrador.
B: representan una parte de los beneficios.
C: tendrán siempre el mismo valor real.
D: dan al titular la condición de socio y representan una parte del capital.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 91

COD: 1B02047
PREGUNTA: En caso de reducción del capital social de una sociedad anónima por pérdidas, ¿qué tipo de acciones gozan del privilegio de no reducción en un primer momento?
A: Las acciones nominativas.
B: Las acciones sin derecho a voto.
C: Las acciones al portador.
D: Ninguna de las anteriores.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 100

COD: 1B02048
PREGUNTA: ¿Quién deberá convocar las juntas generales en una sociedad anónima?
A: Los accionistas.
B: Los gerentes.
C: Los administradores.
D: Los censores de cuentas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 166

COD: 1B02049
PREGUNTA: ¿Qué socios tienen derecho a asistir a la junta general de accionistas?
A: Todos, salvo que los estatutos exijan un mínimo de títulos.
B: Solo los socios titulares de acciones nominativas.
C: Los socios que aportaron bienes inmuebles a la sociedad.
D: Los socios que representen una cuarta parte del capital social.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 159

COD: 1B02050
PREGUNTA: ¿Qué requisitos deben concurrir para que la junta general de una sociedad anónima no precise convocatoria?
A: Que la acepten todos los socios.
B: Que esté previsto en los estatutos.
C: Que, estando reunidos todos los socios, decidan celebrarla por unanimidad.
D: Que esté desembolsada al menos una quinta parte del capital.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 178

COD: 1B02051
PREGUNTA: ¿Cómo se adoptan, normalmente, los acuerdos sobre asuntos ordinarios en las juntas generales de una sociedad anónima?
A: Por mayoría absoluta de los concurrentes.
B: Por unanimidad.
C: Por mayoría simple de votos de los accionistas presentes o representados.
D: Por mayoría de votos válidamente emitidos, que representen un tercio de las acciones.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 201

COD: 1B02052
PREGUNTA: ¿Qué funciones cumple el consejo de administración de una sociedad de capital?
A: Aprueba las cuentas anuales.
B: Audita las cuentas.
C: Gestiona los asuntos sociales y representa a la sociedad.
D: Fiscaliza la marcha de la sociedad.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 210

COD: 1B02053
PREGUNTA: ¿Por qué causa debe disolverse obligatoriamente una sociedad anónima?
A: Por la imposibilidad manifiesta de realizar el fin social.
B: Por la falta de beneficios en dos ejercicios consecutivos.
C: Por la petición del 15 % de los socios.
D: Por todas las causas anteriores.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 363

COD: 1B02054
PREGUNTA: ¿Dónde debe inscribirse la escritura pública de constitución de toda sociedad anónima?
A: En el Registro de la Propiedad.
B: En el Registro Notarial.
C: En el Registro Mercantil.
D: En el Ministerio de Economía y Hacienda.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 20

COD: 1B02055
PREGUNTA: ¿Debe cumplirse algún requisito al adoptar su denominación una sociedad anónima?
A: No, no hay ninguna exigencia al respecto.
B: Puede adoptarse cualquier denominación aunque coincida con otra sociedad preexistente.
C: Deberá figurar necesariamente la indicación "Sociedad Anónima" o su abreviatura y no ser idéntica al de otra sociedad anterior.
D: No podrán hacerse modificaciones posteriores de la denominación social.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 6

COD: 1B02056
PREGUNTA: ¿Qué consecuencias tiene la falta de inscripción registral de una sociedad anónima?
A: La falta de personalidad jurídica.
B: La transformación en sociedad comanditaria.
C: El despido del gerente.
D: El concurso de la sociedad.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 33

COD: 1B02057
PREGUNTA: ¿Cómo responden los fundadores de una sociedad anónima frente a la sociedad, los accionistas y terceros respecto de la realidad de las aportaciones no dinerarias?
A: Limitadamente.
B: Solidariamente.
C: Penalmente.
D: Mancomunadamente.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 77

COD: 1B02058
PREGUNTA: ¿Cómo se denomina la junta de una sociedad anónima que se reúne dentro de los seis primeros meses de cada ejercicio para censurar la gestión social, aprobar, en su caso, las cuentas del ejercicio anterior y resolver sobre la aplicación del resultado?
A: Junta extraordinaria.
B: Junta universal.
C: Junta ordinaria.
D: Junta administrativa.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 164

COD: 1B02059
PREGUNTA: ¿Qué tipo de sociedad es una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Una sociedad civil.
B: Una sociedad mercantil.
C: Una sociedad especial.
D: Una cooperativa.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 1

COD: 1B02060
PREGUNTA: ¿A continuación del nombre de qué sociedad mercantil deben figurar las abreviaturas S.L. y S.A.?
A: De una sociedad limitada y de una sociedad anónima, respectivamente.
B: De una sociedad mercantil, cualquiera que sea su forma y régimen jurídico.
C: De cualquiera, siempre que se elija solo unas siglas por no poder acumularse.
D: De la sociedad anónima laboral.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 6

COD: 1B02061
PREGUNTA: ¿En qué se divide el capital social de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Acciones y Bonos.
B: Participaciones.
C: Obligaciones.
D: Bonos.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 1

COD: 1B02062
PREGUNTA: En la sociedad de responsabilidad limitada, ¿en qué porcentaje debe estar desembolsado el capital social desde su origen?
A: Totalmente desembolsado.
B: Desembolsado en un 75 %.
C: Desembolsado en un 50 %.
D: Desembolsado en un 25 %.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 78

COD: 1B02063
PREGUNTA: Normalmente, ¿a qué cantidad no puede ser inferior el capital social de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: A 10.000 euros.
B: A 6.000 euros.
C: A 3.000 euros.
D: A 60.000 euros.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4

COD: 1B02064
PREGUNTA: ¿Por qué se caracteriza la sociedad de responsabilidad limitada?
A: Ha de tener un capital máximo determinado por ley.
B: Ha de constituirse con cuatro socios como mínimo.
C: Los socios responden personalmente de las deudas.
D: Siempre tendrá carácter mercantil.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 2

COD: 1B02065
PREGUNTA: ¿Qué tienen en común la sociedad de responsabilidad limitada y la sociedad anónima?
A: En ambas el capital se divide en participaciones.
B: La responsabilidad limitada de sus socios.
C: En ambas el capital se divide en acciones.
D: El capital ha de estar desembolsado totalmente en su constitución.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 1

COD: 1B02066
PREGUNTA: ¿En qué se diferencian la sociedad de responsabilidad limitada y la sociedad anónima?
A: En la responsabilidad de sus socios.
B: En que la primera no puede tener más de 50 socios y en la segunda el número de socios es ilimitado.
C: En que en la primera el capital se divide en participaciones y en la segunda en acciones.
D: En que la primera se puede constituir por contrato privado y la segunda no.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 1

COD: 1B02067
PREGUNTA: ¿Cómo se constituye la sociedad de responsabilidad limitada?
A: Mediante su inscripción en Registro Civil.
B: Por acuerdo de los socios.
C: Otorgando escritura pública e inscribiéndola en el Registro Mercantil.
D: Mediante contrato privado.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 20

COD: 1B02068
PREGUNTA: Para constituir una sociedad de responsabilidad limitada o una sociedad anónima, ¿qué requisitos deben cumplirse respecto del capital?
A: El capital debe estar totalmente desembolsado en ambas.
B: En la primera, el capital debe estar totalmente desembolsado y en la segunda, en una cuarta parte por lo menos.
C: Debe estar desembolsado, al menos en una cuarta parte, en ambas.
D: Debe constituirse Junta Extraordinaria.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 78

COD: 1B02069
PREGUNTA: ¿Tienen el carácter de títulos valores las participaciones en el capital de las sociedades de responsabilidad limitada?
A: Sí, en todos los casos, con la condición de que no se denominen acciones.
B: No pueden tener la consideración de títulos valores.
C: Tendrán la consideración de valores cuando su valor nominal sea superior a 3.005,06 euros.
D: Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 92

COD: 1B02070
PREGUNTA: En una sociedad de responsabilidad limitada, ¿dónde deben describirse las aportaciones no dinerarias efectuadas para su constitución?
A: En el libro de cuentas anuales.
B: En el libro de actas.
C: En el Registro de la Propiedad.
D: En la escritura de constitución.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 63

COD: 1B02071
PREGUNTA: ¿Pueden emitir obligaciones las sociedades de responsabilidad limitada?
A: Sí.
B: No.
C: Sí, pero solo cuando el capital está totalmente suscrito.
D: Solo cuando lo prevean los estatutos.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 401

COD: 1B02072
PREGUNTA: ¿Qué consideración tendrán las participaciones en una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Tendrán el carácter de valores mobiliarios.
B: Podrán denominarse acciones.
C: Podrán denominarse obligaciones.
D: Son indivisibles.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 90

COD: 1B02073
PREGUNTA: Las participaciones sociales en el capital de una sociedad de responsabilidad limitada:
A: serán siempre al portador.
B: pueden ser nominativas o al portador.
C: serán siempre nominativas y constarán en un libro registro de socios.
D: serán nominativas solo mientras no estén totalmente desembolsadas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 104

COD: 1B02074
PREGUNTA: ¿Por quién puede ser convocada la junta general en una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Por cualquier socio.
B: Por los interventores de cuentas.
C: Por los administradores y, en su caso, los liquidadores de la sociedad.
D: Por el fundador de la sociedad.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 166

COD: 1B02075
PREGUNTA: ¿Qué número de socios es necesario para solicitar la convocatoria de junta general de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Un número de socios que represente la mayoría del capital social, como mínimo.
B: Un número de socios que represente el 30 % del capital social, como mínimo.
C: Un número de socios que represente las dos terceras partes del capital social, como mínimo.
D: Un número de socios que represente el 5 % del capital social, como mínimo.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 168

COD: 1B02076
PREGUNTA: ¿Quién debe acordar la modificación de los estatutos en una sociedad de responsabilidad limitada para ampliar el objeto social?
A: La junta general.
B: El consejo de administración.
C: El socio con mayor número de participaciones.
D: Los fundadores en junta extraordinaria.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 285

COD: 1B02077
PREGUNTA: ¿Como se hará la modificación de los estatutos de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Se hará constar en documento privado.
B: Debe acordarse por los fundadores.
C: Se hará constar en escritura pública.
D: No necesita inscribirse en el Registro Mercantil.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 290

COD: 1B02078
PREGUNTA: ¿Cómo puede realizarse el aumento de capital social de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Creando nuevas obligaciones.
B: Vendiendo bienes inmuebles.
C: Elevando el valor bursátil de las participaciones que existen y contabilizándolas oportunamente.
D: Creando nuevas participaciones o elevando el valor nominal de las existentes.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 295

COD: 1B02079
PREGUNTA: ¿Cuándo pueden transmitirse las participaciones de la sociedad de responsabilidad limitada?
A: En cualquier momento.
B: Una vez elevado a escritura pública el contrato de constitución.
C: Una vez disuelta la sociedad.
D: Una vez inscrita la sociedad.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 34

COD: 1B02080
PREGUNTA: ¿Cómo se realizará la distribución de dividendos en una sociedad de responsabilidad limitada, salvo disposición contraria de los estatutos?
A: Entre los fundadores de la sociedad, en proporción a su participación en el capital social.
B: Entre los socios, en proporción a su participación en el capital social.
C: Entre los socios y a todos por igual.
D: Solo entre los asistentes a las juntas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 275

COD: 1B02081
PREGUNTA: ¿Cuál es el principal efecto que se produce después de la disolución de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Se abre el período de liquidación.
B: Se declara el concurso de la sociedad.
C: Se declara el concurso de los administradores.
D: Se produce la fusión con otra sociedad.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 371

COD: 1B02082
PREGUNTA: En una sociedad de responsabilidad limitada:
A: cada socio tiene derecho a un voto.
B: cada socio tiene tantos votos como participaciones tenga.
C: los socios tienen derecho a tantos votos como la cifra que resulte de dividir el número de participaciones por el número de socios.
D: es necesario poseer el 10 % de las participaciones para tener derecho a voto.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 188

COD: 1B02083
PREGUNTA: Señale qué causa de las citadas a continuación puede ser alegada para la disolución de una sociedad de responsabilidad limitada.
A: Transcurso del término de duración fijado en los estatutos.
B: Reducción del capital social en un 5 %, manteniéndolo, no obstante, por encima del mínimo legal.
C: Petición del 5 % de los socios.
D: Falta de ejercicio del objeto social durante tres meses.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 361

COD: 1B02084
PREGUNTA: Una sociedad de responsabilidad limitada queda sujeta al constituirse al régimen de formación sucesiva si:
A: no alcanza un capital social de 3.000 euros.
B: no alcanza un capital social de 6.000 euros.
C: no alcanza un capital social de 60.000 euros.
D: Este régimen no existe para las sociedades de responsabilidad limitada.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4 bis

COD: 1B02085
PREGUNTA: ¿Qué responsabilidad tendrán los socios de una sociedad de responsabilidad limitada sujeta al régimen de formación sucesiva si la sociedad es liquidada y su patrimonio no alcanza para atender al pago de todas sus obligaciones?
A: Ninguna, pues su responsabilidad se limita al capital social con el que se constituyó la sociedad.
B: Deberán responder del desembolso de la cifra de capital establecido como mínimo por la ley.
C: Deberán responder de todas las deudas que haya contraído la sociedad.
D: Deberán responder de todas las deudas que haya contraído la sociedad si derivan de acuerdos que ellos hayan respaldado con su voto.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4 bis

COD: 1B02086
PREGUNTA: ¿Qué sucede con una sociedad de responsabilidad limitada que al constituirse no alcance un capital social de 3.000 euros?
A: Que queda sujeta al régimen de formación sucesiva.
B: Que queda sujeta a control judicial.
C: Que solo puede tener un máximo de dos socios.
D: Que no puede constituirse.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4 bis

COD: 1B02087
PREGUNTA: En el caso de una sociedad de responsabilidad limitada sujeta al régimen de formación sucesiva, la suma anual de las retribuciones satisfechas a los socios y administradores por el desempeño de tales cargos no podrá exceder de:
A: 20 % del patrimonio neto del ejercicio.
B: 50 % del patrimonio neto del ejercicio.
C: 20 % de los beneficios del ejercicio.
D: 50 % de los beneficios del ejercicio.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4 bis

COD: 1B02088
PREGUNTA: La sociedad de responsabilidad limitada sujeta al régimen de formación sucesiva deberá:
A: destinar a reserva legal al menos el 10 % del beneficio del ejercicio.
B: destinar a reserva legal al menos el 20 % del beneficio del ejercicio.
C: destinar a reserva legal al menos el 30 % del beneficio del ejercicio.
D: destinar a reserva legal todo el beneficio del ejercicio.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4 bis

COD: 1B02089
PREGUNTA: La sujeción de una sociedad de responsabilidad limitada al régimen de formación sucesiva se produce cuando:
A: puede ir sumando socios poco a poco.
B: se constituye con un capital social inferior al mínimo legal.
C: se constituye sin que nada del capital social esté desembolsado.
D: Este régimen no existe para las sociedades de responsabilidad limitada.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4

COD: 1B02090
PREGUNTA: ¿Pueden constituirse sociedades de responsabilidad limitada con un capital social inferior a 3.000 euros?
A: No, en ningún caso.
B: Siempre que se desee, porque este tipo de sociedades no tiene establecido un capital social mínimo.
C: Solo si la sociedad es unipersonal.
D: Sí, pero la sociedad quedará sujeta al régimen de formación sucesiva.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 4

COD: 1B02091
PREGUNTA: La sociedad cooperativa se constituye mediante:
A: escritura pública e inscripción en el Registro Mercantil.
B: escritura pública e inscripción en el Registro General de Sociedades.
C: escritura pública e inscripción en el Registro de Sociedades Cooperativas.
D: documento redactado por abogado en ejercicio e inscripción en los Registros Mercantil y de Cooperativas.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 7

COD: 1B02092
PREGUNTA: ¿Qué es la Asamblea General de una cooperativa?
A: Es el órgano de gestión y gobierno de la sociedad cooperativa, constituida por un número de socios no superior a 25.
B: Es la reunión de los socios constituida con el objeto de deliberar y adoptar acuerdos en materia de su competencia.
C: Es el órgano que se reúne solo para crear o disolver la cooperativa.
D: Es el órgano que representa a los acreedores.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 20

COD: 1B02093
PREGUNTA: ¿Cuáles son los órganos de una sociedad cooperativa?
A: Asamblea General, Consejo Rector, Gerente, Apoderados y Censores de Cuentas.
B: Asamblea General, Consejo Rector, Intervención y Comité de Recursos.
C: Asamblea General y Consejo de Administración.
D: Asamblea General, Síndicos y Consejo Rector.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 19

COD: 1B02094
PREGUNTA: ¿Qué número mínimo de personas debe formar el Consejo Rector de una cooperativa integrada por diez socios?
A: Dos personas.
B: Tres personas.
C: Cinco personas.
D: Diez personas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 33

COD: 1B02095
PREGUNTA: ¿Quién compondrá el órgano de gobierno, gestión y representación de la cooperativa?
A: Como norma general, un Presidente, un Vicepresidente y un Secretario,  y el órgano se llama Consejo Rector.
B: Como norma general, un Presidente, un Vicepresidente y un Secretario, y el órgano se denomina Consejo de Administración.
C: Un Presidente, varios Consejeros y un Secretario, y el órgano se denomina indistintamente Consejo Rector o Consejo de Administración.
D: Un Presidente, dos Secretarios y dos Vicepresidentes.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 33

COD: 1B02096
PREGUNTA: ¿Cuál es la finalidad del Comité de Recursos en una cooperativa de primer grado?
A: Tramitar todas las sanciones impuestas a los socios.
B: Buscar fuentes de financiación de la cooperativa o recursos financieros ajenos y tramitar todos los recursos que la cooperativa pueda interponer frente a las sanciones que se le impogan.
C: Tramitar y resolver los recursos contra las sanciones impuestas a los socios por el Consejo Rector.
D: Censurar las cuentas anuales.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 44

COD: 1B02097
PREGUNTA: ¿Cuál es el importe mínimo de capital social que impone la ley para las cooperativas?
A: 90.000 euros.
B: 60.000 euros.
C: 3.000 euros.
D: La ley no marca capital mínimo para las cooperativas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 45

COD: 1B02098
PREGUNTA: ¿Qué número de interventores titulares debe tener una cooperativa?
A: Entre 1 y 3 interventores.
B: Entre 3 y 5 interventores.
C: No es obligatorio que tenga interventores ya que la fiscalización de la gestión puede hacerla el Consejo Rector.
D: Su número no puede ser superior al número de consejeros.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 38

COD: 1B02099
PREGUNTA: ¿Cómo deberán constituirse las cooperativas de segundo grado?
A: Con un mínimo de tres cooperativas.
B: Con un mínimo de dos cooperativas.
C: No existe mínimo y sí un máximo de diez socios.
D: Con un mínimo de cinco socios o cooperativas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 77

COD: 1B02100
PREGUNTA: ¿Qué características concurren en las agrupaciones de interés económico?
A: Carácter mercantil con personalidad jurídica.
B: Carácter civil con personalidad jurídica.
C: Carácter mercantil sin personalidad jurídica.
D: Carácter civil sin personalidad jurídica.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 12/1991, Art. 1

COD: 1B02101
PREGUNTA: ¿Qué deberá constar, entre otras menciones, en los estatutos de una sociedad cooperativa?
A: La denominación de la sociedad.
B: El estado civil de los socios.
C: La profesión de los socios.
D: Todas las anteriores.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 11

COD: 1B02102
PREGUNTA: ¿Quién puede ser socio de las cooperativas de transportistas?
A: Solo personas físicas.
B: Solo personas jurídicas.
C: Tanto personas físicas como jurídicas, aunque no sean titulares de empresas de transporte.
D: Tanto personas físicas como jurídicas que sean titulares de empresas de transporte.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 100

COD: 1B02103
PREGUNTA: ¿Qué tipo de relación tienen los socios trabajadores con la cooperativa de trabajo asociado a la que pertenecen?
A: Societaria.
B: Laboral.
C: Administrativa.
D: Civil.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 80

COD: 1B02104
PREGUNTA: Los socios trabajadores de una cooperativa de trabajo asociado:
A: tienen derecho a percibir un salario mensual.
B: no tienen derecho a percibir ninguna cantidad hasta que se conozcan las ganancias anuales.
C: tienen derecho a percibir periódicamente, en un plazo no superior a un trimestre, cantidades a cuenta de los excedentes de la cooperativa.
D: tienen derecho a percibir periódicamente, en un plazo no superior a un mes, cantidades a cuenta de los excedentes de la cooperativa.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 80

COD: 1B02105
PREGUNTA: ¿A quién corresponderá la representación y gestión de una sociedad cooperativa?
A: A la Asamblea de socios.
B: A la Sección de Crédito.
C: Al Consejo Rector.
D: A la Sección de Servicios.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 32

COD: 1B02106
PREGUNTA: ¿Cuántos socios deben integrar, al menos, las sociedades cooperativas de primer grado, como norma general?
A: Un socio.
B: Dos socios.
C: Dos cooperativas.
D: Tres socios.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 8

COD: 1B02107
PREGUNTA: En la escritura pública de constitución de una sociedad cooperativa, ¿debe constar la identificación de las personas que, una vez inscrita la sociedad, han de ocupar los cargos del primer Consejo Rector?
A: No, solo la de los interventores.
B: Sí.
C: No, solo la de los socios promotores.
D: Solo si son miembros del Comité de Recursos.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 10

COD: 1B02108
PREGUNTA: ¿Quiénes pueden ser socios trabajadores de una cooperativa de trabajo asociado?
A: Las personas físicas solamente.
B: Las personas jurídicas.
C: Las comunidades de bienes.
D: Cualquiera de las anteriores.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 80

COD: 1B02109
PREGUNTA: Los miembros del Consejo Rector de una sociedad cooperativa serán elegidos por un período de entre:
A: 1 y 2 años.
B: 3 y 6 años.
C: 5 y 6 años.
D: La Ley de Cooperativas no establece un plazo determinado.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 35

COD: 1B02110
PREGUNTA: ¿En qué plazo deben elaborarse las cuentas anuales obligatorias por los administradores de una sociedad anónima?
A: En el plazo de tres meses desde el cierre del ejercicio.
B: En el plazo de un mes desde el cierre del ejercicio.
C: En los quince días siguientes al cierre del ejercicio.
D: No existen plazos.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 253

COD: 1B02111
PREGUNTA: ¿En qué plazo se debe formular la cuenta de pérdidas y ganancias de una sociedad anónima?
A: 20 días desde el cierre del ejercicio.
B: Un mes desde el cierre del ejercicio.
C: Tres meses desde el cierre del ejercicio.
D: Seis meses desde el cierre del ejercico.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 253

COD: 1B02112
PREGUNTA: ¿Quién debe firmar las cuentas anuales de una sociedad?
A: Todos los administradores.
B: Al menos uno de los administradores, si hay más de uno.
C: Al menos dos de los administradores, si hay más de uno.
D: No es necesaria la firma, aunque sí recomendable.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 253

COD: 1B02113
PREGUNTA: ¿A qué órgano corresponde en una cooperativa la supervisión de sus directivos?
A: A la Asamblea General.
B: Al Consejo Rector.
C: A los interventores.
D: A los auditores.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 32

COD: 1B02114
PREGUNTA: ¿A quién corresponde la administración de la sociedad colectiva?
A: A uno o varios socios.
B: Siempre a uno solo de los socios.
C: Como mínimo a dos socios.
D: Siempre a todos los socios.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 129

COD: 1B02115
PREGUNTA: ¿A quién obligan los acuerdos adoptados por la junta general de una sociedad de capital?
A: Solo a los socios que hayan asistido.
B: Solo a los socios que hayan votado a favor.
C: A todos los socios.
D: Solo a los administradores.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 159

COD: 1B02116
PREGUNTA: ¿Cada cuánto tiempo debe reunirse el consejo de administración de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Como mínimo una vez a la semana.
B: Como mínimo una vez al mes.
C: Como mínimo una vez al trimestre.
D: Las sociedades de responsabilidad limitada no pueden tener consejo de administración, que es un órgano específico de las sociedades anónimas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 245

COD: 1B02117
PREGUNTA: ¿Cómo adquiere personalidad jurídica una cooperativa?
A: Con el otorgamiento de la escritura pública de constitución.
B: Con la inscripción en el Registro Mercantil.
C: Con la inscripción en el Registro de Sociedades Cooperativas.
D: Solo adquiere personalidad jurídica cuando está inscrita en los dos Registros mencionados en las respuestas B y C.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 7

COD: 1B02118
PREGUNTA: ¿Cómo participan los socios industriales en el beneficio de una sociedad colectiva cuando no se ha dispuesto nada en el contrato de constitución?
A: En proporción a su aportación.
B: En la misma cuantía que el socio capitalista de menor participación.
C: En la misma cuantía que el socio capitalista de mayor participación.
D: No participa en el beneficio, pues ya es retribuido con un salario por su trabajo.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 140

COD: 1B02119
PREGUNTA: ¿Cómo participan los socios industriales en las pérdidas de una sociedad colectiva?
A: En proporción a su aportación.
B: En la misma cuantía que el socio capitalista de menor participación.
C: No participa en las pérdidas, salvo que expresamente se haya acordado otra cosa.
D: No participa en el beneficio y tampoco en las pérdidas, pues ya es retribuido con un salario por su trabajo.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 141

COD: 1B02120
PREGUNTA: ¿Cómo puede constituirse una sociedad anónima?
A: Siempre por contrato entre varias personas.
B: Sin escritura pública si es sociedad unipersonal.
C: En forma sucesiva por suscripción pública de acciones.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 19

COD: 1B02121
PREGUNTA: ¿Cómo puede ser el órgano de administración de una sociedad nueva empresa?
A: Siempre órgano unipersonal, debiendo nombrarse necesariamente a un socio.
B: Órgano unipersonal, pudiendo nombrarse a personas físicas que no sean socios.
C: Órgano pluripersonal, siempre que no adopte la forma de consejo de administración.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 447

COD: 1B02122
PREGUNTA: ¿Cómo responde el socio colectivo de las pérdidas de una sociedad en comandita?
A: Con los bienes que haya aportado a la sociedad.
B: Con la misma cantidad que el socio comanditario de menor participación.
C: Con todos sus bienes.
D: Las sociedades comanditarias no tienen socios colectivos.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 148

COD: 1B02123
PREGUNTA: ¿Cómo responden los socios de una agrupación de interés económico por las deudas de ésta?
A: Su responsabilidad se limita a las aportaciones comprometidas con la agrupación, aunque no estén desembolsadas.
B: Su responsabilidad se limita a las aportaciones desembolsadas.
C: Responden personal y solidariamente entre sí.
D: Responden personal y mancomunadamente con la agrupación.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 12/1991, Art. 5

COD: 1B02124
PREGUNTA: ¿Cómo se adoptan, normalmente, los acuerdos sobre asuntos ordinarios en las juntas generales de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Por mayoría de votos válidamente emitidos, que representen un tercio de las participaciones.
B: Por mayoría simple de votos de los socios presentes o representados.
C: Por mayoría absoluta de votos de los socios presentes o representados.
D: Por voto secreto.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 198

COD: 1B02125
PREGUNTA: ¿Cómo se clasifican las cooperativas?
A: De primero y segundo grado.
B: Según el ámbito de su actividad.
C: Según el número de socios.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, art. 1

COD: 1B02126
PREGUNTA: ¿Cómo se forma la razón social de una sociedad comanditaria?
A: Con el nombre de todos o alguno de los socios colectivos.
B: Con el nombre de todos o alguno de los socios comanditarios.
C: Siempre con las palabras "y Compañía".
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 146

COD: 1B02127
PREGUNTA: ¿Cómo se hace el nombramiento de los administradores de una sociedad de capital?
A: Debe constar en la escritura de constitución e inscribirse en el Registro Mercantil.
B: Debe figurar en los estatutos y su inscripción en el Registro Mercantil es potestativa.
C: Por la junta de socios con inscripción en el Registro Mercantil.
D: Por la junta de socios, siendo potestativa la inscripción en el Registro Mercantil.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 214

COD: 1B02128
PREGUNTA: ¿Cómo se puede ejecutar la reducción del capital social de una sociedad anónima?
A: Reduciendo el valor nominal de las acciones.
B: Reduciendo el valor bursátil de las acciones.
C: Incrementando el número de acciones.
D: Todas las anteriores son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 317

COD: 1B02129
PREGUNTA: ¿Cómo son las aportaciones al capital de una cooperativa?
A: Obligatorias en todo caso.
B: Voluntarias en todo caso.
C: Con derecho de reembolso en todo caso.
D: Aportaciones cuyo reembolso puede ser rehusado.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 45

COD: 1B02130
PREGUNTA: ¿Cuál de las siguientes afirmaciones, referida a las obligaciones emitidas por una sociedad anónima, es cierta?
A: Los accionistas tienen siempre derecho de suscripción preferente.
B: Los accionistas tienen derecho de suscripción preferente de las obligaciones convertibles.
C: Los accionistas tienen siempre derecho de suscripción preferente, pero solo hasta el importe equivalente al valor de sus acciones.
D: Los accionistas no tienen nunca derecho de suscripción preferente.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 416

COD: 1B02131
PREGUNTA: ¿Cuál de las siguientes es causa legal de disolución de una sociedad colectiva?
A: La pérdida de más de las dos terceras partes del capital.
B: La pérdida completa del capital.
C: La inhabilitación de cualquiera de los socios para administrar sus bienes.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 222

COD: 1B02132
PREGUNTA: ¿Cuál de las siguientes es competencia de la Asamblea General de una cooperativa?
A: Aprobación de las cuentas anuales.
B: Nombramiento de interventores.
C: Aprobación de aportaciones obligatorias adicionales.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 21

COD: 1B02133
PREGUNTA: ¿Cuál de los siguientes no es un libro que deban llevar las cooperativas?
A: Libro registro de socios.
B: Libro Mayor.
C: Libro registro de aportaciones al capital social.
D: Libro de inventarios y cuentas anuales.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 60

COD: 1B02134
PREGUNTA: ¿Cuál es el capital social máximo que puede tener un socio en una cooperativa de segundo grado?
A: 30 % del total.
B: 50 % del total.
C: Un tercio del total.
D: Una cuarta parte del total.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 77

COD: 1B02135
PREGUNTA: ¿Cuál es la duración de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Hasta 31 de diciembre de cada año, prorrogándose automáticamente por un año más si no hay oposición de los socios por mayoría cualificada.
B: Indefinida, salvo que los estatuos determinen otra cosa.
C: Indefinida en todo caso.
D: Por cinco años, con posibilidad de prórroga automática si los estatutos no lo impiden.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 25

COD: 1B02136
PREGUNTA: ¿Cuáles se consideran Asambleas Generales ordinarias en el ámbito de una cooperativa?
A: Las que tienen por objeto la aprobación de las cuentas anuales.
B: Las que convoca el Consejo Rector.
C: Las que se celebran en las fechas fijadas por los estatutos.
D: Todas, salvo las que son convocadas por mandato judicial.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 22

COD: 1B02137
PREGUNTA: ¿Cuándo adquiere personalidad jurídica una sociedad anónima?
A: Con la elevación del contrato de constitución a escritura pública.
B: Con la suscripción íntegra del capital.
C: Con la manifestación a favor de dos tercios de los socios.
D: Con la inscripción en el Registro Mercantil.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 33

COD: 1B02138
PREGUNTA: ¿Cuándo puede un socio comanditario examinar la situación de la administración social?
A: Cuando lo desee, siempre que lo solicite con la debida antelación.
B: Cuando esté previsto en el contrato social.
C: Siempre a final de año.
D: Nunca, pues no tiene derecho a participar de ningún modo en la administración.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 150

COD: 1B02139
PREGUNTA: ¿Cuántos socios deben integrar, al menos, las sociedades cooperativas de segundo grado, como norma general?
A: Dos cooperativas.
B: Tres cooperativas.
C: Dos socios, personas físicas o jurídicas.
D: Tres socios, personas físicas o jurídicas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 8

COD: 1B02140
PREGUNTA: ¿De qué clase son las acciones de una sociedad anónima laboral?
A: Nominativas y al portador.
B: De clase general y de clase laboral.
C: De clase general y de clase especial.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 44/2015, Art. 5

COD: 1B02141
PREGUNTA: ¿De qué modo responde el administrador de una sociedad comanditaria por acciones por las deudas sociales?
A: Solo responde en caso de que las deudas sean debidas a una actuación suya que incurra en dolo o culpa.
B: Responde ilimitadamente por las deudas que contraiga la sociedad en cualquier momento.
C: Solo responde con el capital aportado y exclusivamente por las deudas que se contraigan durante el ejercicio de su cargo.
D: Ilimitadamente por las deudas que se contraigan durante el ejercicio de su cargo.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 252

COD: 1B02142
PREGUNTA: ¿De qué tipo de recursos puede disponer una cooperativa para su funcionamiento?
A: Aportaciones obligatorias y voluntarias de los socios, que integran el capital social.
B: Otras cuotas impuestas a los socios que no integrarán el capital ni serán reembolsables.
C: Emisión de obligaciones.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, art. 45

COD: 1B02143
PREGUNTA: Dejando a salvo las excepciones, ¿las cooperativas pueden realizar actividades cooperativizadas con terceros no socios?
A: Sí.
B: Sí, salvo que lo prohíban los estatutos.
C: Solo cuando lo prevean los estatutos.
D: No.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 4

COD: 1B02144
PREGUNTA: ¿Dónde puede tener su domicilio una cooperativa?
A: Donde centralice su gestión administrativa.
B: Siempre donde tenga su actividad principal.
C: En cualquier centro donde tenga actividad.
D: Las respuestas A y C son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 3

COD: 1B02145
PREGUNTA: ¿Dónde puede tener su domicilio una sociedad de responsabilidad limitada?
A: Donde lo decidan libremente sus socios.
B: Donde determine la Agencia Tributaria.
C: Donde tenga su administración efectiva.
D: Donde tenga cualquiera de sus centros de producción.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 9

COD: 1B02146
PREGUNTA: ¿En qué circunstancias es posible la baja de un socio en una cooperativa?
A: En cualquier momento, pues la baja es voluntaria.
B: Depués de haber efectuado un preaviso.
C: Depués de haber efectuado un preaviso, salvo que los estatutos fijen un período mínimo de permanencia.
D: Solo cuando se haya cumplido la finalidad de la cooperativa o el tiempo de duración previsto en los estatutos.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 17

COD: 1B02147
PREGUNTA: ¿En qué consiste la aportación de los socios de una sociedad colectiva?
A: Los capitalistas aportan bienes o, en su defecto, trabajo.
B: Los industriales aportan trabajo.
C: Los industriales pueden aportar bienes o trabajo.
D: Los industriales aportan maquinaria.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 140

COD: 1B02148
PREGUNTA: ¿En qué momento adquiere personalidad jurídica una sociedad laboral?
A: Cuando consigue la calificación de laboral.
B: Cuando se otorga la escritura pública de constitución.
C: Cuando se inscribe en el Registro de Sociedades Laborales.
D: Cuando se inscribe en el Registro Mercantil.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 44/2015, Art. 4

COD: 1B02149
PREGUNTA: ¿En qué plazo se debe celebrar la junta general de las sociedades de responsabilidad limitada a fin de aprobar las cuentas del ejercicio anterior?
A: Necesariamente dentro de los tres primeros meses, después de cerrado el ejercicio.
B: Necesariamente dentro de los cuatro primeros meses, después de cerrado el ejercicio.
C: Necesariamente dentro de los cinco primeros meses, después de cerrado el ejercicio.
D: Necesariamente dentro de los seis primeros meses, después de cerrado el ejercicio.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 164

COD: 1B02150
PREGUNTA: ¿En qué situación queda el accionista que incurre en mora en el pago de los desembolsos pendientes por suscripción de acciones?
A: Será expulsado de la sociedad, tras informe contradictorio de los administradores.
B: Pasa a responder con todos sus bienes de las deudas sociales.
C: No tiene derecho a percibir dividendos por la parte del capital no desembolsado.
D: No tiene derecho a percibir ningún dividendo.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 83

COD: 1B02151
PREGUNTA: ¿En qué sociedades de capital debe figurar la identidad de los socios colectivos?
A: En las anónimas.
B: En las de responsabilidad limitada.
C: En las comanditarias por acciones.
D: En todas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 23

COD: 1B02152
PREGUNTA: ¿En qué sociedades de capital existirá un consejero delegado?
A: En todas las sociedades anónimas.
B: En aquellas en las que, si los estatutos no lo prohiben, lo designe el consejo de administración.
C: En aquellas en las que, si los estatutos no lo prohiben, lo designe la junta general en sustitución del consejo de administración.
D: En todas aquellas en las que no exista consejo de administración.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 249

COD: 1B02153
PREGUNTA: ¿Es legal que los estatutos de una sociedad prevean derechos económicos especiales para los fundadores?
A: Sí, en las sociedades anónimas y de responsabilidad limitada, por un período máximo de cinco años.
B: Sí, en las sociedades anónimas y de responsabilidad limitada, por un período máximo de diez años.
C: Sí, en las sociedades anónimas, por un período máximo de diez años.
D: No, todos los socios deben recibir una retribución proporcional al capital aportado.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 27

COD: 1B02154
PREGUNTA: ¿Es posible ejecutar una rescisión parcial del contrato de sociedad colectiva que tenga efectos únicamente frente a alguno de los socios?
A: Sí.
B: Sí, pero solo si dicho socio ha usado el capital y la firma social para negocios propios.
C: Sí, pero solo en caso de fraude del socio administrador.
D: No, habrá que disolver en todo caso la sociedad.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 218

COD: 1B02155
PREGUNTA: ¿Hasta dónde alcanza la responsabilidad de los socios de una cooperativa por las deudas sociales?
A: Hasta el importe de las aportaciones al capital que hubieran desembolsado.
B: Hasta el importe de las aportaciones al capital que hubieran suscrito.
C: En todo caso, a todos sus bienes.
D: A todos sus bienes si se trata de socios con funciones directivas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 15

COD: 1B02156
PREGUNTA: ¿Hay algún órgano de una cooperativa que pueda acordar su disolución libremente?
A: La Asamblea General.
B: El Consejo Rector.
C: La Asamblea y el Consejo actuando conjuntamente.
D: No puede hacerlo ninguno.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 70

COD: 1B02157
PREGUNTA: ¿La agrupación de interés económico necesita inscripción en algún registro?
A: Sí, en el Registro Civil, dado que tiene carácter civil.
B: Sí, en el Registro Mercantil.
C: Puede ser inscrita en el Registro Mercantil, pero no es obligatorio.
D: No, dado que no tiene personalidad jurídica propia.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 12/1991, Art. 7

COD: 1B02158
PREGUNTA: ¿Las aportaciones de los socios a una cooperativa son remuneradas?
A: Solo las obligatorias.
B: Solo las voluntarias.
C: Solo si la cooperativa tiene resultados positivos en el ejercicio.
D: No son remuneradas nunca.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 48

COD: 1B02159
PREGUNTA: ¿Las sociedades de capital pueden adquirir sus propias acciones o participaciones sociales?
A: Siempre que se apruebe en junta general.
B: En ningún caso.
C: Sí, cuando se trate de una adquisición originaria y concurran determinados supuestos.
D: Sí, cuando se trate de una adquisición derivativa y concurran determinados supuestos.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 134

COD: 1B02160
PREGUNTA: ¿Las sociedades de capital pueden ser unipersonales?
A: Sí, en todos los casos.
B: Sí, las sociedades anónimas.
C: Sí, las sociedades comanditarias por acciones.
D: Solo las que tengan un capital inferior a 10 millones de euros.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 12

COD: 1B02161
PREGUNTA: ¿Los menores de edad pueden ser administradores de una sociedad de capital?
A: No.
B: Sí, cuando están emancipados.
C: Sí, cuando ejerzan la administración a través de un tutor.
D: Sí, cuando se trate de una sociedad de responsabilidad limitada de carácter familiar.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 213

COD: 1B02162
PREGUNTA: ¿Los socios de una cooperativa tienen obligación de aceptar los cargos para los que sean elegidos?
A: No.
B: No, salvo que se trate de ser miembro del Consejo Rector.
C: Sí, salvo causa justificada.
D: Sí, pero solo cuando lo estipulen los estatutos.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 15

COD: 1B02163
PREGUNTA: ¿Para qué plazo son nombrados los administradores de una sociedad de capital?
A: En la sociedad de responsabilidad limitada son nombrados por tiempo indefinido,  salvo que los estatutos dispongan otra cosa.
B: En la sociedad de responsabilidad limitada son nombrados por cinco años, salvo que los estatutos dispongan otro plazo.
C: En la sociedad anónima son nombrados por seis años, salvo que los estatutos dispongan otro plazo.
D: Las respuestas A y C son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 221

COD: 1B02164
PREGUNTA: ¿Por quién estará formada la sociedad nueva empresa?
A: Por toda clase de socios, sean estos personas físicas o jurídicas.
B: Solo podrán ser socios las personas jurídicas.
C: Solo podrán ser socios las personas físicas.
D: Los socios deben tener todos nacionalidad española.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 437

COD: 1B02165
PREGUNTA: ¿Puede existir en una cooperativa la figura del administrador único?
A: Sí, como colaborador del Consejo Rector cuando lo determinen los estatutos.
B: Sí, como colaborador del Consejo Rector, pero solo en cooperativas de diez o más socios.
C: Sí, en cualquier cooperativa, en sustitución del Consejo Rector cuando lo estipulen sus estatutos.
D: Sí, en sustitución del Consejo Rector cuando la cooperativa tenga menos de diez socios.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 32

COD: 1B02166
PREGUNTA: ¿Puede haber sociedades unipersonales que hayan sido constituidas por varios socios?
A: No.
B: Sí, las sociedades de formación sucesiva hasta que estén completamente constituidas.
C: Sí, aquellas cuyo capital haya pasado a ser propiedad de un único socio en su totalidad.
D: Solo cuando se trate de sociedades de responsabilidad limitada.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 12

COD: 1B02167
PREGUNTA: ¿Puede ser sancionado un socio por la cooperativa a la que pertenece?
A: No, eso solo puede hacerlo la Administración pública o un juez.
B: Sí, pero solo si comete faltas tipificadas como muy graves.
C: Sí, y la sanción debe aprobarla la Asamblea General.
D: Sí, por acuerdo del Consejo Rector.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 18

COD: 1B02168
PREGUNTA: ¿Puede tener página web corporativa cualquier sociedad de capital?
A: Sí.
B: Solo las sociedades cotizadas.
C: Solo las sociedades anónimas.
D: La normativa no dispone nada sobre esta  materia.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 11 bis

COD: 1B02169
PREGUNTA: ¿Puede transmitir un socio las aportaciones hechas a su cooperativa?
A: Sí, a otro socio.
B: Sí, a alguien que adquiera la condición de socio en los próximos meses.
C: En caso de muerte del socio, a sus herederos, que tendrán derecho a la liquidación del crédito.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 50

COD: 1B02170
PREGUNTA: ¿Pueden cobrar los administradores de una sociedad de responsabilidad limitada por el desempeño de su cargo?
A: No.
B: Solo pueden percibir indemnizaciones por asistencia a reuniones.
C: Sí, cuando lo apruebe la junta de socios.
D: Sí, pero se debe estipular así en los estatutos.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 217

COD: 1B02171
PREGUNTA: ¿Qué actividad no puede constituir el objeto social de una sociedad nueva empresa?
A: Industrial.
B: Seguros.
C: Construcción.
D: Transportes.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 436

COD: 1B02172
PREGUNTA: ¿Qué actividad puede desarrollar una cooperativa?
A: Solo actividades mercantiles.
B: Solo las expresamente enumeradas en la ley.
C: Las que decida su consejo rector.
D: Cualquier actividad económica lícita.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 1

COD: 1B02173
PREGUNTA: ¿Qué afirmación de las siguientes, referida a una cooperativa de transportistas, es correcta?
A: Tiene por objeto la prestación de servicios para sus socios.
B: Exige la integración de las empresas de los socios en una entidad única.
C: Nunca puede desarrollar operaciones con no socios.
D: Las respuestas A y C son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 100

COD: 1B02174
PREGUNTA: ¿Qué afirmación, referida a la disolución de una sociedad colectiva, es correcta?
A: Debe ser anotada siempre en el Registro Mercantil para que produzca efectos frente a terceros.
B: No es necesaria su anotación para que produzca efectos frente a terceros, cuando resulta de la aplicación de alguna de las causas contempladas en la ley.
C: No es necesaria su anotación para que produzca efectos frente a terceros, cuando resulta del cumplimiento del plazo prefijado.
D: No es necesaria su anotación para que produzca efectos frente a terceros, cuando resulta de la muerte de alguno de los socios, cuyo conocimiento sea público y notorio.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 226

COD: 1B02175
PREGUNTA: ¿Qué afirmación, referida a las aportaciones adicionales a la mínima necesaria para ser socio de una cooperativa, es correcta?
A: No pueden ser nunca obligatorias.
B: El socio podrá darse de baja si no está de acuerdo con las nuevas aportaciones.
C: Deben desembolsarse por completo en el momento de su suscripción.
D: Pueden ser exigidas por acuerdo del Consejo Rector.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 46

COD: 1B02176
PREGUNTA: ¿Qué afirmación, referida a la razón social de una sociedad colectiva, es correcta?
A: Debe figurar siempre el nombre de todos los socios.
B: Debe figurar siempre el nombre de alguno de los socios.
C: Puede figurar el nombre de personas que no sean socias, siempre que aparezca también el nombre de un socio.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 126

COD: 1B02177
PREGUNTA: ¿Qué aportaciones debe hacer cada socio a una cooperativa?
A: En las de primer grado, normalmente no más de un tercio del capital social.
B: En las de primer grado, normalmente no más de la mitad del capital social.
C: En cualquier cooperativa, normalmente no más de un tercio del capital social.
D: En cualquier cooperativa, normalmente no más de la mitad del capital social.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 45

COD: 1B02178
PREGUNTA: ¿Qué carácter pueden tener los socios de una sociedad colectiva?
A: Capitalistas.
B: De industria.
C: De servicios.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 138

COD: 1B02179
PREGUNTA: ¿Qué carácter tiene la sociedad nueva empresa?
A: Es una especialidad de la sociedad anónima.
B: Es una especialidad de la sociedad colectiva.
C: Es una especialidad de la sociedad limitada.
D: Es una especialidad de la sociedad comanditaria por acciones.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 434

COD: 1B02180
PREGUNTA: ¿Qué consecuencias tiene la falta de depósito de las cuentas anuales de una sociedad anónima en el Registro Mercantil?
A: Se impondrá una sanción económica a la sociedad si no son depositadas en el plazo de tres meses, tras haber sido requerida para ello.
B: Se producirá la revocación del consejo de administración si no son depositadas en el plazo de tres meses, tras haber sido requerida para ello.
C: Salvo excepciones, no se admitirán otras inscripciones referidas a la sociedad.
D: Ninguna, pues el depósito es voluntario.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 282

COD: 1B02181
PREGUNTA: ¿Qué consecuencias tiene la utilización de la firma social de una sociedad colectiva por parte de uno de los socios para hacer negocios por cuenta propia?
A: Se atribuirán las ganancias a la sociedad.
B: Se atribuirán las pérdidas al socio.
C: El socio puede ser excluido de la sociedad.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 135

COD: 1B02182
PREGUNTA: ¿Qué datos figurarán en la escritura de constitución de una sociedad colectiva?
A: El nombre de los socios.
B: El domicilio de los socios.
C: La duración de la sociedad.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 125

COD: 1B02183
PREGUNTA: ¿Qué debe figurar en los estatutos de una sociedad de capital?
A: El modo de organizar la administración.
B: El modo de adoptar sus acuerdos los órganos colegiados.
C: Ese tipo de sociedades no existe.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 23

COD: 1B02184
PREGUNTA: ¿Qué destino se da a los libros de una sociedad anónima liquidada?
A: Deben guardarlos los antiguos administradores durante un plazo de seis años.
B: Deben guardarlos los liquidadores por un plazo de seis años.
C: Serán depositados en el Registro Mercantil.
D: Serán depositados en el Juzgado de lo Mercantil.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 396

COD: 1B02185
PREGUNTA: ¿Qué documentos debe depositar anualmente una sociedad de capital en el Registro Mercantil?
A: El informe de gestión cuando se deba elaborar.
B: El informe del auditor cuando se deba elaborar.
C: Las cuentas anuales.
D: Todos los mencionados en las respuestas anteriores.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 279

COD: 1B02186
PREGUNTA: ¿Qué documentos debe revisar el auditor de cuentas de una sociedad?
A: El informe de gestión.
B: Las cuentas anuales y la propuesta de aplicación del resultado.
C: Todos los que sean de elaboración anual obligatoria.
D: Todos los relativos a la contabilidad.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 263

COD: 1B02187
PREGUNTA: ¿Qué finalidad tiene la reducción del capital social de una sociedad anónima en caso de que haya incurrido en pérdidas?
A: Restablecer el equilibrio entre el capital social y el patrimonio neto.
B: Incrementar las reservas.
C: Perdonar a los socios las aportaciones pendientes.
D: Todas las anteriores.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 317

COD: 1B02188
PREGUNTA: ¿Qué indicación figurará en la denominación de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: S.A.L.
B: S.A.
C: S.R.L.
D: Cualquiera de las anteriores.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 6

COD: 1B02189
PREGUNTA: ¿Qué indicación figurará en la denominación de una sociedad laboral?
A: Sociedad Laboral.
B: Sociedad Limitada Laboral.
C: Sociedad Colectiva Laboral.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 44/2015, Art. 3

COD: 1B02190
PREGUNTA: ¿Qué mención debe constar en la escritura de constitución de una cooperativa?
A: El valor asignado a las aportaciones dinerarias.
B: El valor asignado a las aportaciones no dinerarias.
C: La identidad de todos los socios.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 10

COD: 1B02191
PREGUNTA: ¿Qué menciones debe contener la escritura de constitución de una sociedad de responsabilidad limitada?
A: La identidad de los socios.
B: La identidad del auditor.
C: La numeración de las acciones atribuidas a cada socio.
D: Las respuestas A y C son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 22

COD: 1B02192
PREGUNTA: ¿Qué naturaleza jurídica tienen los beneficios que obtenga una agrupación de interés económico?
A: Se consideran como de los socios.
B: Se consideran propios de la agrupación, pero deben ser repartidos de inmediato entre los socios.
C: Se consideran de la agrupación y no se pueden repartir mientras continúe activa.
D: No puede tener beneficios, pues es una entidad sin ánimo de lucro propio.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 12/1991, Art. 21

COD: 1B02193
PREGUNTA: ¿Qué normativa se aplica a las agrupaciones de interés económico?
A: Su propia ley y las normas de las sociedades de capital.
B: Su propia ley y las normas de las sociedades colectivas.
C: La normativa de asociaciones sin ánimo de lucro.
D: La normativa de asociaciones con ánimo de lucro.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 12/1991, Art. 1

COD: 1B02194
PREGUNTA: ¿Qué normativa se aplica a las sociedades comanditarias por acciones?
A: Su normativa específica y, en lo no previsto en ella, la de las sociedades anónimas y la de las sociedades de responsabilidad limitada.
B: Su normativa específica y, en lo no previsto en ella, la de las sociedades anónimas.
C: Su normativa específica únicamente.
D: La normativa de las sociedades de responsabilidad limitada únicamente.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 3

COD: 1B02195
PREGUNTA: ¿Qué porcentaje no puede superar el número de horas-año trabajadas por los trabajadores indefinidos no socios, excluidos los que tengan una discapacidad igual o superior al 33 %, para que una sociedad pueda ser calificada como laboral?
A: 49 % de las trabajadas por los socios trabajadores.
B: 50 % de las trabajadas por los socios trabajadores.
C: 33 % de las trabajadas por los socios trabajadores.
D: 50 % de las trabajadas por socios trabajadores cuando la sociedad no tenga más de 50 trabajadores y 33 % en otro caso.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 44/2015, Art. 1

COD: 1B02196
PREGUNTA: ¿Qué se requiere para que una sociedad tenga carácter mercantil?
A: Que se recoja expresamente dicho carácter en sus estatutos.
B: Que quede anotado en la hoja abierta a la misma en el Registro Mercantil.
C: Que se constituya conforme a las disposiciones del Código de Comercio.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 116

COD: 1B02197
PREGUNTA: ¿Qué sociedades deben elaborar un informe de gestión anual?
A: Ninguna está obligada, es un documento de elaboración voluntaria.
B: Las sociedades que no formulen cuenta de pérdidas y ganancias abreviada.
C: Las sociedades que no formulen balance y estado de cambios en el patrimonio neto abreviados.
D: Solo las sociedades anónimas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 262

COD: 1B02198
PREGUNTA: ¿Qué sociedades están obligadas a auditar sus cuentas?
A: Todas.
B: Ninguna, la auditoría siempre es voluntaria y se efectúa a fin de dar más trasparencia a la gestión frente a los socios.
C: Las que superen ciertas cuantías en dos de los siguientes parámetros: activo, cifra anual de negocios y número medio de trabajadores.
D: Las que tengan actividad en más de un país.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 263

COD: 1B02199
PREGUNTA: ¿Qué son los denominados "socios de trabajo" de una cooperativa?
A: Personas físicas cuya actividad cooperativizada consiste en la prestación de su trabajo personal.
B: Personas jurídicas que aportan trabajadores a la cooperativa.
C: Empresarios, ya sean individuales o sociedades, que aportan trabajadores a la cooperativa.
D: Los socios de trabajo no existen como una categoría específica, salvo en las cooperativas de trabajo asociado, en las que todos son trabajadores.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 13

COD: 1B02200
PREGUNTA: ¿Qué sucede al cumplimiento del término prefijado para una sociedad colectiva?
A: Se disolverá, salvo que los socios acuerden una ampliación del plazo de duración antes de su vencimiento.
B: Se disolverá, salvo que los socios acuerden una ampliación del plazo de duración en los quince días siguientes a su vencimiento, como muy tarde.
C: Se entenderá prorrogada si los socios acuerdan tácitamente su continuidad.
D: Se disolverá, siendo necesario celebrar un nuevo contrato, si los socios quieren continuar con la compañía.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 223

COD: 1B02201
PREGUNTA: ¿Qué sucede con la apertura del período de liquidación de una sociedad de capital?
A: Cesan en su cargo los administradores, pero conservan provisionalmente la representación de la sociedad frente a terceros.
B: Cesan los administradores y pierden su poder de representación.
C: La sociedad pierde su personalidad jurídica.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 371

COD: 1B02202
PREGUNTA: ¿Qué sucede cuando una cooperativa incurre en pérdidas?
A: Se imputan siempre a los socios, en proporción a su participación en las actividades cooperativizadas.
B: Se imputan siempre a los socios por igual.
C: Se pueden imputar a los fondos de reserva voluntarios.
D: Se deben imputar al fondo de reserva obligatorio.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 59

COD: 1B02203
PREGUNTA: ¿Qué sucede si los socios no administradores de una sociedad colectiva contraen algún compromiso con terceros contraviniendo la decisión de los administradores? 
A: No tendrá efectos en ningún caso, pues los socios no administradores no tienen poder para actuar en nombre de la sociedad.
B: Surtirá efectos, pero solo si después es ratificado por los administradores.
C: Surtirá efectos, pero el posible perjuicio debe ser asumido por los socios que contrajeron el compromiso.
D: Este supuesto no es posible, dado que en las sociedades colectivas todos los socios participan siempre en la administración.
SOLUCION: C
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 130

COD: 1B02204
PREGUNTA: ¿Qué sucede si una sociedad anónima suscribe sus propias acciones?
A: La suscripción es nula de pleno derecho.
B: La suscripción es válida, pero deberá amortizar las acciones en el plazo de un año.
C: La suscripción es válida, pero deberá enajenar las acciones en el plazo de un año.
D: La suscripción es válida y la sociedad puede disponer de las acciones como decida la junta de accionistas.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 139

COD: 1B02205
PREGUNTA: ¿Quién acuerda la emisión de obligaciones convertibles?
A: La junta general.
B: El consejo de administración.
C: El sindicato de obligacionistas.
D: La junta general con el visto bueno previo del sindicato de obligacionistas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 406

COD: 1B02206
PREGUNTA: ¿Quién acuerda la emisión de obligaciones en una sociedad de responsabilidad limitada, como norma general?
A: La junta general.
B: El administrador único.
C: El interventor.
D: Se necesita la aprobación del administrador único y de la junta general.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 406

COD: 1B02207
PREGUNTA: ¿Quién debe firmar el informe de gestión de una sociedad?
A: Todos los administradores.
B: Al menos la mayoría de quienes integran el consejo de administración.
C: El administrador que lo elabore.
D: No es obligatorio firmarlo pues su elaboración es voluntaria.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 253

COD: 1B02208
PREGUNTA: ¿Quién legaliza los libros de una cooperativa?
A: El Consejo Rector.
B: El interventor.
C: El Registro de Sociedades Cooperativas.
D: El Registro Mercantil.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 60

COD: 1B02209
PREGUNTA: ¿Quién nombra, normalmente, al auditor de cuentas de una sociedad?
A: El Registrador Mercantil.
B: El consejero delegado.
C: El consejo de administración.
D: La junta general.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 264

COD: 1B02210
PREGUNTA: Una cooperativa está obligada a auditar sus cuentas:
A: cuando lo establezcan sus estatutos.
B: cuando lo acuerde la Asamblea General.
C: cuando lo soliciten un 5 % de los socios.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 62

COD: 1B02211
PREGUNTA: ¿Quién otorga la escritura pública de emisión de obligaciones de una sociedad de capital?
A: El representante de la sociedad.
B: El representante de la sociedad y su auditor de cuentas.
C: El representante de la sociedad y un comisario que representa a los futuros obligacionistas.
D: En la emisión de obligaciones no se otorga escritura pública.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 406

COD: 1B02212
PREGUNTA: ¿Quién puede administrar una sociedad comanditaria?
A: Uno o varios socios comanditarios.
B: Uno o varios socios colectivos.
C: Siempre debe desempeñar, a la vez, la administración algún socio comanditario y algún socio colectivo.
D: Como máximo, un socio, ya sea comanditario o colectivo.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 148

COD: 1B02213
PREGUNTA: ¿Quién puede impugnar los acuerdos del consejo de administración?
A: Los miembros del consejo que representen, al menos, un tercio del mismo.
B: Los administradores que no formen parte del consejo.
C: Cualquiera de los socios que tenga un interés directo en el asunto.
D: Los socios que representen, al menos, el uno por ciento del capital.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 251

COD: 1B02214
PREGUNTA: ¿Quién puede instar la convocatoria de una Asamblea General extraordinaria en el ámbito de una cooperativa?
A: Solo el Consejo Rector.
B: Los socios que representen un 10 % de los votos.
C: Los socios que representen un 20 % de los votos.
D: Solo un juez.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 23

COD: 1B02215
PREGUNTA: ¿Quién puede ser interventor de una cooperativa?
A: Solo los socios.
B: Solo los socios con conocimientos contables.
C: Un tercio de ellos puede ser designado entre expertos independientes.
D: Hasta dos tercios de ellos pueden ser designados entre expertos independientes.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 38

COD: 1B02216
PREGUNTA: ¿Quién puede ser socio de una cooperativa?
A: Solo personas físicas.
B: Personas jurídicas.
C: Personas jurídicas, excepto las públicas.
D: Personas físicas y jurídicas, pero no comunidades de bienes.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 12

COD: 1B02217
PREGUNTA: ¿Quién tiene derecho de adquisición preferente de las acciones de una sociedad laboral en caso de transmisión inter vivos?
A: Todos los trabajadores.
B: Los trabajadores indefinidos no socios.
C: Los trabajadores temporales no socios.
D: Todos los trabajadores temporales.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 44/2015, Art. 6

COD: 1B02218
PREGUNTA: ¿Tienen los socios de una sociedad de responsabilidad limitada derecho a separarse de la sociedad?
A: No, solo pueden vender sus participaciones si no quieren seguir siendo socios.
B: Sí, cuando se produzca una modificación sustancial del objeto social y ellos no hayan votado a favor de la misma.
C: Sí, cuando la sociedad no reparta dividendos durante dos ejercicios consecutivos.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 346

COD: 1B02219
PREGUNTA: ¿Una cooperativa de trabajo asociado puede tener trabajadores por cuenta ajena?
A: No.
B: Sí, lo son todos los socios que trabajan en ella.
C: Sí, pero la cantidad de horas trabajadas por ellos no puede superar unos determinados porcentajes con respecto a las trabajadas por los socios.
D: Sí, pero deben tener una discapacidad superior al 33 % y ser contratados en el marco de un programa de integración.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 80

COD: 1B02220
PREGUNTA: El administrador de una sociedad comanditaria por acciones:
A: debe ser previamente un socio colectivo.
B: asumirá la condición de socio colectivo desde que acepte el cargo.
C: debe ser previamente un socio comanditario.
D: asumirá la condición de socio comanditario desde que acepte el cargo.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 252

COD: 1B02221
PREGUNTA: Si un socio causa baja en una cooperativa, ¿qué destino tienen sus aportaciones?
A: Se le reembolsan deduciendo las pérdidas imputables al socio.
B: Se le reembolsan sin ninguna dedución.
C: Se le reembolsarán únicamente las aportaciones voluntarias.
D: No se le reembolsan en ningún caso.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 51

COD: 1B02222
PREGUNTA: El auditor de cuentas de una sociedad:
A: podrá ser revocado por el consejo de administración cuando una mayoría de sus miembros lo estime oportuno.
B: podrá ser revocado por la junta general cuando una mayoría de socios lo estime oportuno.
C: no podrá ser revocado por el consejo de administración, ni por la junta general durante el período inicial para el fue nombrado.
D: no podrá ser revocado por el consejo de administración, ni por la junta general mientras cumpla correctamente con sus funciones.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 264

COD: 1B02223
PREGUNTA: El aumento de capital social de una sociedad de responsabilidad limitada se efectuará:
A: con cargo a nuevas aportaciones dinerarias.
B: con cargo a beneficios.
C: con cargo a reservas.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 295

COD: 1B02224
PREGUNTA: El capital social de la sociedad de responsabilidad limitada nueva empresa no será inferior a:
A: 60.000 euros.
B: 30.000 euros.
C: 3.000 euros.
D: No tiene señalado capital mínimo.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 443

COD: 1B02225
PREGUNTA: El capital social de la sociedad nueva empresa no puede ser superior a:
A: 120.000 euros.
B: 250.000 euros.
C: 500.000 euros.
D: No tiene límites.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 443

COD: 1B02226
PREGUNTA: El capital social de la sociedad nueva empresa podrá ser desembolsado:
A: con toda clase de bienes.
B: con aportaciones dinerarias o con trabajo.
C: con aportaciones dinerarias, con trabajo y toda clase de bienes.
D: solo con aportaciones dinerarias.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 443

COD: 1B02227
PREGUNTA: El capital social mínimo de una cooperativa:
A: debe estar desembolsado en un 25 %, al menos, desde su constitución.
B: debe estar desembolsado en un 50 %, al menos, desde su constitución.
C: debe estar completamente desembolsado desde su constitución.
D: En las cooperativas no existe capital social mínimo.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 27/1999, Art. 45

COD: 1B02228
PREGUNTA: El Comité de Recursos de una cooperativa es:
A: un órgano de existencia obligatoria.
B: un órgano potestativo.
C: un órgano obligatorio para las cooperativas de primer grado.
D: un órgano obligatorio para las cooperativas de más de 50 socios.
SOLUCION: B
NORMA: Ley 27/1999, Art. 44

COD: 1B02229
PREGUNTA: El consejo de administración de una sociedad de responsabilidad limitada estará formado por:
A: un mínimo de tres miembros y un máximo de doce.
B: un mínimo de dos miembros y un máximo de doce.
C: un mínimo de tres miembros y el máximo, sin límite, que determinen los estatutos.
D: el número concreto que determinen siempre los estatutos, sin limitación legal del mínimo ni del máximo.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 242

COD: 1B02230
PREGUNTA: En la denominación de la sociedad nueva empresa debe figurar:
A: la indicación "Sociedad Limitada nueva empresa" o su abreviatura, SLNE.
B: la indicación  "Sociedad Limitada" o su abreviatura, SL.
C: la indicación  "Sociedad Anónima" o su abreviatura, SA.
D: la indicación "Sociedad Anónima nueva empresa" o su abreviatura, SANE.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 435

COD: 1B02231
PREGUNTA: En la denominación de la sociedad nueva empresa:
A: debe figurar el nombre de todos los socios.
B: debe figurar el nombre de los socios colectivos.
C: deben figurar los dos apellidos y el nombre de uno de los socios.
D: debe figurar el nombre de los socios comanditarios.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 435

COD: 1B02232
PREGUNTA: En las cooperativas de segundo grado pueden integrarse:
A: solo cooperativas.
B: empresarios individuales.
C: personas jurídicas públicas.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 77

COD: 1B02233
PREGUNTA: Las sociedades colectivas constituidas por tiempo indefinido:
A: se pueden disolver a petición de uno de los socios.
B: se pueden disolver, pero la petición debe provenir de la mayoría de los socios.
C: solo se disolverán por infracción de la ley.
D: No está permitido constituir sociedades colectivas por tiempo indefinido, dada la imposibilidad de su disolución a voluntad de los socios.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 224

COD: 1B02234
PREGUNTA: En una sociedad anónima, el deber de lealtad de los administradores hacia la sociedad que administran no les exige:
A: evitar situaciones en las que sus intereses puedan entrar en conflicto con el interés social.
B: seguir las indicaciones del accionista mayoritario.
C: guardar secreto sobre las informaciones que conozca.
D: abstenerse de votar en asuntos en los que tenga conflicto de intereses.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 228

COD: 1B02235
PREGUNTA: En una sociedad anónima:
A: cada socio tiene siempre derecho a un voto.
B: cada socio tiene siempre tantos votos como acciones tenga.
C: los socios tienen derecho a tantos votos como la cifra que resulte de dividir el número de acciones por el número de socios.
D: los estatutos pueden determinar el máximo de votos que puede emitir un mismo accionista.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 188

COD: 1B02236
PREGUNTA: En una sociedad colectiva, la facultad de administrar otorgada a alguno de los socios:
A: no se le puede revocar nunca.
B: no se le puede revocar si está otorgada en el contrato de constitución de la sociedad.
C: de le puede revocar siempre por votación de la mayoría de los socios.
D: de le puede revocar siempre que haya producido un perjuicio manifiesto para la sociedad.
SOLUCION: B
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 132

COD: 1B02237
PREGUNTA: Entre las causas de disolución de una sociedad de capital se encuentra:
A: el mero acuerdo adoptado por la junta general.
B: el mero acuerdo adoptado por el consejo de administración por mayoría de dos tercios.
C: pérdidas que dejen reducido el patrimonio neto a una cantidad inferior al capital social.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 363

COD: 1B02238
PREGUNTA: Es competencia de la junta general de una sociedad anónima, prevista en la ley:
A: aprobar la apertura de sucursales.
B: aprobar el aumento del capital social.
C: aprobar la contratación de jefes de departamento.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 160

COD: 1B02239
PREGUNTA: Es un derecho de los socios de una sociedad anónima:
A: la suscripción preferente de participaciones sociales.
B: la suscripción preferente de acciones.
C: la suscripción preferente de todo tipo de obligaciones.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 93

COD: 1B02240
PREGUNTA: La adquisición de personalidad jurídica supone para una sociedad mercantil:
A: distinción entre la responsabilidad de la sociedad y la de los socios.
B: distinción entre la responsabilidad de la sociedad y la de los socios, salvo en el caso de la sociedad colectiva.
C: distinción entre la responsabilidad de la sociedad y la de los socios, salvo en el caso de la sociedad comanditaria simple.
D: Las respuestas B y C son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: 
REFERENCIA DOCTRINAL: Derecho Mercantil, Rodrigo Uría, Editorial Marcial Pons

COD: 1B02241
PREGUNTA: La declaración de concurso de una sociedad anónima:
A: es causa de disolución de la misma.
B: es causa de disolución de la misma cuando el concurso sea declarado culpable.
C: es causa de disolución de la misma cuando el concurso sea instado por los acreedores.
D: no es causa, por sí sola, de disolución de la misma.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 361

COD: 1B02242
PREGUNTA: La delegación permanente de facultades por parte del consejo de administración de una sociedad requiere:
A: voto favorable de la mayoría del consejo e inscripción en el Registro Mercantil.
B: voto favorable de la mayoría absoluta del consejo e inscripción en el Registro Mercantil.
C: voto favorable de las dos terceras partes del consejo e inscripción en el Registro Mercantil.
D: solo voto favorable de las mayoría absoluta del consejo.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 249

COD: 1B02243
PREGUNTA: La finalidad de una agrupación de interés económico es:
A: desarrollar una actividad independiente y separada de la que puedan tener individualmente sus socios con ánimo de lucro propio.
B: desarrollar una actividad independiente y separada de la que puedan tener individualmente sus socios, pero sin ánimo de lucro propio.
C: desarrollar una actividad auxiliar de la de sus socios, pero con ánimo de lucro propio.
D: desarrollar una actividad auxiliar de la de sus socios sin ánimo de lucro propio.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 12/1991, Art. 2

COD: 1B02244
PREGUNTA: La reserva especial que deben constituir las sociedades limitadas laborales debe destinarse a:
A: la adquisición de sus propias participaciones.
B: la compensación de pérdidas de modo preferente.
C: la adquisición de bienes de equipo.
D: La obligación de constituir una reserva especial es exclusiva de las sociedades anónimas laborales, no de las limitadas.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 44/2015, Art.14

COD: 1B02245
PREGUNTA: La sociedad nueva empresa estará formada inicialmente por un máximo de:
A: 75 socios.
B: 50 socios.
C: 5 socios.
D: 25 socios.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 437

COD: 1B02246
PREGUNTA: La sociedad nueva empresa:
A: puede tener como objeto social cualquier actividad que decidan los socios, como las demás sociedades de capital.
B: debe tener como objeto social todas o alguna de las actividades mencionadas en la ley.
C: puede tener como objeto social actividades para las que se exija la forma de sociedad anónima.
D: Solo puede tener como objeto social actividades cuyo ejercicio implique objeto único y exclusivo.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 436

COD: 1B02247
PREGUNTA: Las acciones sin derecho de voto:
A: pueden emitirse en la cantidad que decidan los fundadores.
B: otorgan a sus titulares el derecho a un dividendo mínimo preferente.
C: tienen un valor nominal superior al de las acciones con derecho a voto.
D: no pueden existir, pues todos los accionistas tienen derecho de voto.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 98

COD: 1B02248
PREGUNTA: Las obligaciones emitidas por una sociedad de capital estarán representadas mediante:
A: títulos nominativos.
B: títulos al portador.
C: anotaciones en cuenta.
D: Cualquiera de los anteriores medios es válido.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 412

COD: 1B02249
PREGUNTA: Las participaciones sociales de la sociedad nueva empresa:
A: se podrán transmitir libremente a cualquier persona física o jurídica.
B: solo podrán transmitirse voluntariamente, por actos inter vivos, a personas físicas.
C: solo podrán transmitirse voluntariamente, por actos inter vivos, a personas jurídicas.
D: Está absolutamente prohibida la transmisión de participaciones en esta clase de sociedades.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 444

COD: 1B02250
PREGUNTA: Las sociedades de capital deben llevar un libro registro:
A: la sociedad de responsabilidad limitada, de todas las participaciones sociales.
B: la sociedad anónima, de todas las acciones.
C: la sociedad anónima, solo de las acciones al portador.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: A
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 104

COD: 1B02251
PREGUNTA: Los administradores de una sociedad anónima:
A: deben ser socios.
B: pueden ser personas físicas o jurídicas.
C: deben constituir un consejo de administración.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 212

COD: 1B02252
PREGUNTA: Los administradores de una sociedad anónima:
A: solo pueden ser cesados cuando finalice el plazo estipulado para su cargo, salvo que tuvieran un nombramiento indefinido.
B: no pueden ser renovados en el ejercicio de su cargo.
C: pueden ser cesados en cualquier momento por la junta general.
D: pueden ser cesados en cualquier momento por los interventores de la sociedad.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 223

COD: 1B02253
PREGUNTA: Los administradores de una sociedad de responsabilidad limitada responderán del daño que causen:
A: frente a la sociedad.
B: frente a los socios.
C: frente a los acreedores sociales.
D: frente a todos los anteriores.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 236

COD: 1B02254
PREGUNTA: Los interventores de una cooperativa pueden:
A: comprobar toda su documentación.
B: comprobar exclusivamente la documentación de contenido económico.
C: comprobar toda la documentación, previa autorización del Consejo Rector.
D: comprobar exclusivamente la documentación de contenido económico y previa autorización del gerente.
SOLUCION: A
NORMA: Ley 27/1999, Art. 38

COD: 1B02255
PREGUNTA: Los pactos posteriores que modifiquen el acuerdo inicial de constitución de una sociedad mercantil:
A: deberán elevarse a escritura pública.
B: deberán inscribirse en el Registro Mercantil.
C: deberán elevarse a escritura pública e inscribirse en el Registro Mercantil solo cuando afecten al porcentaje de participación de los socios.
D: Las respuestas A y B son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 119

COD: 1B02256
PREGUNTA: Los socios de una sociedad anónima que se separen de ella por una de las causas previstas en la ley:
A: deberán vender sus acciones en el mercado para obtener el importe de lo que aportaron a la sociedad.
B: tienen derecho a que los restantes accionistas les compren sus acciones según su valor de mercado.
C: tienen derecho a obtener de la sociedad el valor de sus acciones.
D: tienen derecho a obtener, al menos, las dos terceras partes del valor medio de las acciones durante el último año.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 356

COD: 1B02257
PREGUNTA: Los socios de una sociedad colectiva:
A: nunca pueden operar por cuenta propia.
B: pueden operar por cuenta propia sin ninguna restricción.
C: pueden operar por cuenta propia, pero siempre con previo consentimiento de la sociedad.
D: pueden operar por cuenta propia sin consentimiento de la sociedad, si esta tiene determinado su objeto y no se trata del mismo tipo de negocios.
SOLUCION: D
NORMA: Ley Código de Comercio, art. 136

COD: 1B02258
PREGUNTA: Para constituir una sociedad nueva empresa, se exige un mínimo de:
A: dos socios, ninguno de los cuales puede ser a la vez socio de otra sociedad nueva empresa.
B: dos socios, que pueden ostentar tal condición en cualquier otra sociedad.
C: un socio, pero el socio único no puede ostentar tal condición en otra sociedad nueva empresa.
D: un socio, que puede ostentar tal condición en cualquier otra sociedad.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 438

COD: 1B02259
PREGUNTA: La condición de socio de una sociedad nueva empresa:
A: será preciso acreditarla mediante la llevanza del libro registro de socios.
B: no será preciso acreditarla mediante la llevanza del libro registro de socios.
C: se acreditará necesariamente por medio de la posesión de las acciones, que serán siempre nominativas.
D: se acreditará necesariamente por medio de la posesión de las acciones, que no es preciso que sean siempre nominativas.
SOLUCION: B
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 445

COD: 1B02260
PREGUNTA: Salvo excepciones, respecto de las aportaciones dinerarias efectuadas para la constitución de una sociedad de capital se exige:
A: informe de expertos si se trata de sociedad anónima.
B: informe de expertos, tanto si es sociedad anónima como de responsabilidad limitada.
C: certificado del depósito a nombre de la sociedad.
D: declaración jurada de la aportación formulada por el socio.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 62

COD: 1B02261
PREGUNTA: Señale la afirmación correcta referida a las sociedades laborales.
A: No pueden efectuar ampliaciones de capital, salvo que se trate de sociedades anónimas laborales.
B: En la ampliación de capital los titulares, de cada una de las clases tienen preferencia para asumir acciones de cualquier clase.
C: En la ampliación de capital, los titulares de cada una de las clases tienen preferencia para asumir las acciones de su misma clase.
D: En la ampliación de capital, tienen preferencia exclusivamente los titulares de acciones de clase laboral.
SOLUCION: C
NORMA: Ley 44/2015, Art.11

COD: 1B02262
PREGUNTA: Señale la afirmación correcta referida a las sociedades anónimas.
A: Los socios tienen derecho de voto en las juntas generales.
B: Se pueden emitir acciones sin derecho de voto.
C: Puede haber distintas clases de acciones.
D: Todas las respuestas son correctas.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, art. 93

COD: 1B02263
PREGUNTA: Señale la afirmación correcta referida a las sociedades colectivas.
A: La administración puede ser asignada a un socio en concreto.
B: Todos los socios son siempre administradores por el mero hecho de pertencer a una sociedad personalista.
C: La administración corresponde siempre a todos los socios, pero esto debe indicarse en la escritura de constitución.
D: La administración la debe desempeñar una persona ajena a la sociedad para evitar rivalidades entre los socios.
SOLUCION: A
NORMA: Ley Código de Comercio, Art. 129

COD: 1B02264
PREGUNTA: Señale la afirmación correcta referida a los socios colaboradores de sociedades cooperativas.
A: Deben existir en todas las cooperativas de segundo grado.
B: Deben ser personas jurídicas.
C: Participan en la actividad cooperativizada.
D: Deben desembolsar la aportación que determine la Asamblea General.
SOLUCION: D
NORMA: Ley 27/1999, Art. 14

COD: 1B02265
PREGUNTA: Señale la afirmación correcta.
A: En las sociedades de capital, ningún socio responde personalmente de las deudas sociales.
B: En las sociedades de capital, todos los socios responden personalmente de las deudas sociales.
C: En las sociedades de capital, ningún socio responde personalmente de las deudas sociales, salvo los socios colectivos de las sociedades anónimas.
D: En las sociedades de capital, ningún socio responde personalmente de las deudas sociales, salvo los socios colectivos de las sociedades comanditarias por acciones.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 1

COD: 1B02266
PREGUNTA: Si, después de otorgar las escrituras públicas, transcurre un año sin haberse inscrito la sociedad en el Registro Mercantil, ¿qué pueden hacer los socios?
A: Podrán exigir la inscripción inmediata.
B: Podrán devolver sus títulos.
C: Podrán instar la disolución y exigir la cuota que les corresponda.
D: Podrán exigir el concurso de la sociedad.
SOLUCION: C
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 40

COD: 1B02267
PREGUNTA: Si la convocatoria de junta general de una sociedad de responsabilidad limitada nueva empresa se efectúa por correo certificado con acuse de recibo y procedimientos telemáticos que permitan tener constancia de la recepción:
A: es obligatorio, además, que se publique en el Boletín Oficial del Registro Mercantil.
B: es obligatorio, además, que se publique en el Boletín Oficial del Registro Mercantil y en uno de los diarios de mayor circulación del municipio en que esté situado el domicilio social.
C: es necesario que se publique, además, en uno de los diarios de mayor circulación de la provincia en que esté situado el domicilio social.
D: no es necesario que se publique en el Boletín Oficial del Registro Mercantil ni en ningún diario.
SOLUCION: D
NORMA: RD Legislativo 1/2010, Art. 446

